<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://5h4ru.github.io/5h4ru-feed/index.html</id>
    <title>5h4ru-feed</title>
    <updated>2022-03-13T00:47:41.688Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://5h4ru.github.io/5h4ru-feed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://5h4ru.github.io/5h4ru-feed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[パーティはこちらまで]]></title>
        <id>https://not-miso-inside.netlify.com/blog/here-is-a-party/</id>
        <link href="https://not-miso-inside.netlify.com/blog/here-is-a-party/"/>
        <updated>2022-03-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[突然ですが告知です。VGプラスで来週に新作が出る。]]></summary>
        <author>
            <name>みそは入ってませんけど</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[等比数列に単項式が掛かっているものの和を計算するyosupo judgeの問題]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438070911813</id>
        <link href="https://kyopro-friends.hatenablog.com/entry/2022/03/08/205445"/>
        <updated>2022-03-08T11:54:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[スナネコです。yosupo judgeにある  を解きました。
https://judge.yosupo.jp/problem/sum_of_exponential_times_polynomial
yosupo judge の github を見ると参考文献が載ってます。
https://github.com/yosupo06/library-checker-problems/issues/98
そういうわけで、この記事は Min_25 さんによる以下の記事を私の理解で書き直したものです。
https://web.archive.org/web/20170622095007/http://min-25.hatenablog.com/entry/2015/04/24/031413

話の流れはこうです。
 を漸化式で表す
多項式を求める
多項式で割ったあまりを explicit な式で表す
ステップ1. 漸化式を出す
本題に入る前に、単項式  の値を  に関する漸化式で求めるにはどうすればよいか考えてみましょう。
 についての  を持てばできますね。具体的には、 が  と二項係数を使って書けることから言えます。例えば

となります。二項係数を並べたこの下三角行列のことを下三角パスカル行列というそうです。 の下三角パスカル行列をwikipediaでは  と表しているので、ここでもそう書くことにします。
本題に戻ります。ここまでわかれば元の問題を漸化式で書くのは簡単です。

こうですね。左上の  の小行列を  とまとめて書くことにして


 の最後の成分であり、、 です。
 項を求めるのと同じようにできそうな気がしてきましたね。
ステップ2. 係数行列の固有多項式を求める
なぜ固有多項式を求めたいのか一応説明しておきましょうか。一般に、行列  の固有多項式  は  を満たします…]]></summary>
        <author>
            <name>kyopro_friends’ diary</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雑記　連休終了　スシロー　ゲーセン]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438070200752</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/03/06/225414"/>
        <updated>2022-03-06T13:54:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[身内で回転寿司を食べたい、という話が出た。ので、連休最終日の今日、昼食として3人でスシローに行くことになった。
まず行くまでがちょっと大変だった。連休の影響で完全に昼夜逆転していて寝付けたのが昼前の10時とかだったので、まず起きれるのか？という心配があった。幸い、集合時間に間に合うように起きることはできたので一安心。昼に起きることで昼夜逆転を治すきっかけにもなって一石二鳥。さて外に出ようというタイミングで謎の勧誘の電話に出てしまい、断るタイミングを探すのにちょっと戸惑って時間ギリギリになってしまった。とにかく、そんな感じで集合場所の新宿に集合した。
スシローの新宿三丁目店についた。店内が思ったよりも広く、ちょっと入り組んでいてスロープもあったのでどこかの子供がキャッキャと騒いでいた。気持ちはよくわかる。何なら僕もそうしたかったので。店内の専用機を使って順番待ちをする。QRコードが印刷された紙を受け取り、待ち時間を確認すると約35分という表示があった。時間帯も相まっていたし「まあそんなものだよな～」と思っていたけど、なんと受付後10分程で自分らの番が来た。自分の前に予約していた方々のうち大半は受付後に外に出ており、そして来ることがなかった様子だった。その人達が諦めた結果として機械の想定よりもかなり早く入ることができたっぽい。これでもし自分らも想定時間分だけ「外で待つ」をしていたらすっ飛ばされていたんだろうな、運が良かった。
スシローではサーモン、マグロ、カツオを主に、昔は食わず嫌いなどで食べられなかった白身魚とかも食べた。とても美味しかった。久々に魚類を食べたんだけど、いつもと違う方向性の味という時点でかなり美味しいものと感じられますよね。一人暮らしで用意できる食事の材としては魚類は少し難易度が高い。これくらいのお金*1を払うことで魚にありつけるのは嬉しかった。最後にクレーム…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雑記　連休終わってまう]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438069525604</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/03/05/015549"/>
        <updated>2022-03-04T16:55:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[トラックメイクは割と順調に進んでいて、なんとかなりそうだな、という雰囲気。いまはイントロとアウトロがただドラムを置いただけになってるけど、なんかを思いついて詰めたい。後は普通にまだ声ネタが詰め込めていないので、もうちょっと頑張る必要がある。
完全に昼夜逆転した。ここ2ヶ月のあいだ、あまりそういうことがなかったので不思議に思っていたんだけれど、よくよく生活を振り返ってみるとDTMに精進している時は本当に昼夜逆転しやすくなっているような気がしている。プログラミングの時とかもそういう傾向があるんだけれど、大きな音を聞きがちなDTMはより目を覚ます方向にあるのだろう。
そのせいなのか知らないけど、昨日に至っては目が勝手に閉じるくらいの/スマホを持つ手がガクンとなるくらいの眠気が来ていたのに何故か寝に入ることはできず、そして「スマホを見なきゃ！」という依存症的な焦燥感に駆られて続けていた。ツイキャスをやってみていたら50分くらいやったタイミングで一瞬寝落ちして、ようやく寝れるのかという思いと共に枠を終了して就寝した。朝の10時くらい。
lee(asano+ryuhei)さんの新しいアルバムがリリースされた。2,3年ほど前にSoundCloudでmixを発見してから、唯一無二と言えそうなサンプリングセンス（特にラップという手法に拘らない日本語の使い方、染み入るようなメロディ/コードの引用や、本当に独特なリズム隊）やかなりザラついた音作り　が自分の心に強く響き続けていて、そんな方の新しいアルバムというわけです。また今回もその方向性は光り続けていて、本当に良い時間だった。
open.spotify.com
今回は特にPersian EmpireとBallheadがコラボレーターとして存在しているのも嬉しかった。理由はどっちもまた大好きなので。

FK_LV、AJKN、FKFKFKFKFが特にお気に入りかも。他も全部とても好き。
これは別にこの方に限った話じゃないけど、ビート系の方々は一曲の中で曲の方針を2つほど持ち、かつ急に別の方針に変更する技を見せてくることがあって、あれが本当にかっこいい。別の曲として分けるわけでもなく一曲の中でそれをやるのがかっこいい。このアルバムの中でも数曲そういったものがあってかなりうれしかった。
さっき寝落ちの話を書いたけど、起床してから*1lee(asano+ryuhei)さんの個展 YENO に行った。本当はオープニングイベントでの本人のアクトも見たかったけど、自分がポカしたので仕方がない。

大変素晴らしかった pic.twitter.com/ED1qvV3wEq
— なあり (@_naari_) 2022年3月4日
  
lee(asano+ryuhei)が個展『YENO』をANAGRAで開催｜オープニングイベントにKILLER-BONGやNAGAN SERVERなどが登場 - FNMNL (フェノメナル)
YENO
YESでもNOでもない。
あれでもこれでもない。
白でも黒でもない。
あいまいではっきりしない。
それは終わりであり始まりである。
lee (asano＋ryuhei)


あまりビジュアル方面への語彙がなく、長々しく話すとよろしくなさそうなので一番思ったことを書くと、この方のアートは音楽にしてもこれにしてもサンプリングの扱いが本当に上手いのだなという感じだった。完全に彼自身の表現手法に昇華しきれた、という感じなのだと思う。うまいこと書けないな、まだ明日(2022/03/05 21:00 JST)まではやっているので東京近辺で行ける人は足を運んでみてください。凄かったです。
ゲーム実況です
youtu.be
つまりは、
Ableton Live の Vocoder の Formant が高めな音を含んでいるサブベースと相性が良さげ
おそらく基音に対する倍音や、それよりも低い音のバランスをツマミ一つで移動させられることができる
喋ることも定まっていないのに、はたして一発で喋れるのか？をやってみたかった


ダメダメでした
けどちょっと面白かったのでもうちょっとやってみたい
*1:17時だった]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/3/4 お題箱回95：教科書利用、図書館利用、精神科利用等]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438062356152</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/03/04/213759"/>
        <updated>2022-03-04T12:37:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[お題箱回95
389.初心者によるプログラミング学習についての文章では、既に何かしらのプログラミング言語への知識や経験を持っている学習者が他の言語を学ぶにあたって「初心者」を自称するケースが多いと感じるのですが、ガチでプログラミングや理数系学問に関する知識が身に付いていない状態からの学習についての文章(Webページ、書籍など)でおすすめはありますでしょうか？また、LWさんは初めてプログラミングを学ぶ際にどのような方法を選択したのか知りたいです。
ガチでまだ何も知識が身に付いていない人へのオススメは「教科書」一択です。
今はプログラミングを含む情報科目が小中高の教育に含まれているため、文科省お墨付きの教材がレベル別かつ安価で流通しています。大きめの本屋か教科書会社に行って手頃なレベルのものを探して購入して勉強してください。
教科書は学校への卸とか特殊なルートでないと入手できないと思っている方もたまにいますが、普通に個人で購入可能です。教科書は内容の割にはかなり安いので僕もたまに買います。
僕は日本の正規教育をかなり信頼しており、既に検定済教科書が存在している知識についての勉強法を聞かれた場合はほぼ例外なく「教科書を購入してください」とアドバイスしています。国内トップクラスの識者たちが頭を寄せ合って必要最低限の知識をわかりやすい形で結集したものが教科書であり、その信頼度はその辺の本とか民間スクールとは比べ物になりません。
教科書を勧めると「そんな子供向けの教育じゃなくてもっと大人向けのやつ、あわよくば裏技的なやつを教えてよ」と難色を示されることもよくありますが、子供向けの教材もクリアできない人に通れる裏道などありません。もちろん目的に応じてケースバイケースではありますが、全ての基本である正規教育で賄えそうな状況ならそれで戦うのが王道です。
僕個人について言えば、僕が高等教育を受…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雑記　9連休の真ん中です]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438068365984</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/03/02/214932"/>
        <updated>2022-03-02T12:49:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[弊社は夏休みという概念がなく、代わりに各メンバーが勝手に休みを取るという形式でやっている。概念としてリフレッシュ休暇というものがあり、一年に一度、有給によって休みが5日ほど連続する場合にプラス1日有給を連続させることができる制度が存在する。自分は夏に夏休みを取ることなく過ごしていたが、前述のリフレッシュ休暇は年度が変わることによって消えてしまうので、その前に休みを取っておこうと思った。それで9連休を錬成したのだが、今日はその真ん中の日にあたる。
この時期に取ったのには理由があって、単に最近疲れていたから、というのと、某コンピレーションに誘われていたがその音源に対して全く着手していなかったから、というのがあった。今必死こいて作っています、頑張って完成させる予定です。これがうまくいったらブログで宣伝でもしてみようかな。
景気づけとして連休初日にリポビタンDを2本飲んでみたんだけど、明らかに体調不良になった。が、トラックメイクの調子はとても良くなった。一時期眠剤の乱用をしてしまっていた時も同じくトラックメイクの調子は良かったので、おそらくそういうものなのだろう。反動が辛かったので本当に「いざ」といわなければならない時の切り札にしたい。
息抜きの壺で4分切を達成した。毎度ながら、反省点はかなり多く見えるのでこれをどうにかしてさらなるタイム短縮を狙いたい。つぎは3分半。
youtu.be
某日本料理系音MAD作者が「DTMのチュートリアル動画を見て学んだことをメモとして残している」と言っていて、えらいなあと思ったので自分も見習ってみる。ただ、今はとくに何も見ていないので、今取り掛かっているプロジェクトファイルを構成するにおいて思い出したことを書いてみる。
Erosion
短いピンポンディレイで付けられる質感はいい
別プロジェクトで作った変な音のチャンクは保存しておくと良い


以下のM4Lが超絶便利である
Sample Renamer
Sample Exporter
100hz～300hzあたり？が泥になりがちなのでノッチフィルターで殺すと綺麗に聞こえがち


同じような理由でSaturnのマスター刺しの時に100~300あたりが過剰に潰されてるとサブベースの聞こえ方が大きく変わる場合がある


最近っぽいベース系によく効く　みんなそうしてるっぽい
特にfoleyやhatなんかを埋めるとき、それが特定の間隔(例えば8分間隔)で置かれているものであれば開始地点はどれだけズラしても破綻しないすぎ


drunkは思い切っても良い
foleyは音程を変えたり伸ばしたりすると楽できる
真ん中から多少LかRにずれるくらいなら芯は食ったままステレオ感出るので嬉しい
ボルタメントすき～
tips集みたいだ。見直しても自分以外なにも分からなさそうだからいつかちゃんとまとめてみたい。
今やってる音源、1分までは作れたけどそれ以降の展開をどうしようか迷っている。新しいパートに取り掛かるのが億劫すぎる。誰か背中を押してくれ～～～*1　あと、やはり2mixができない。全部潰れた音になってしまう。どうにかしてくれ～～
以下は箇条書き
いつもスマホからUber Eatsを頼んでいたが、パソコンから頼むようになった


ブラウザからいけることを知らなかった
神


食事
財布の中のお金がなくて、外の自販機で飲み物を買えない


キャッシュカードから金が出てくるようになるか自販機がカード支払い可能になってくれる必要がある
前回記事に書いたメタップスペイメントの件がニュースになってた


これのせいでデビットカードを再発行したが、その番号下4桁が 1919 だった
ネットワークわからんな


Discordで離していて輻輳制御の話がでてきた
*1:この時、薬からくる体調不良は僕の背中を押してくれるのかもしれんなと思ってしまった。やめよう。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[踏み絵]]></title>
        <id>https://not-miso-inside.netlify.com/blog/fumie/</id>
        <link href="https://not-miso-inside.netlify.com/blog/fumie/"/>
        <updated>2022-02-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本当は書かないといけないこと、やらなければならないことがたくさんある。みんなやることがある。しかし、自分の考えを整理するために書く。
なぜこれをインターネットに公開するのか？――わからない。ただ、他人の目に触れると考えると、私は少しだけ自制心を取り戻せる。これを書いている間、それがもつことを期待している。]]></summary>
        <author>
            <name>みそは入ってませんけど</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[撤収]]></title>
        <id>https://not-miso-inside.netlify.com/blog/withdraw-your-troops/</id>
        <link href="https://not-miso-inside.netlify.com/blog/withdraw-your-troops/"/>
        <updated>2022-02-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ロシアはウクライナから軍隊を即座に引き上げるべきだ。]]></summary>
        <author>
            <name>みそは入ってませんけど</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ゴミ / 曲 / 金 / 壺　大変]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438065961051</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/23/213426"/>
        <updated>2022-02-23T12:34:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[繋がりのない話を4つ書く。
最近、ようやく部屋に溜まっていたゴミを片付けた。生活式用として自炊ができる状態になく、デリバリーかNoshの弁当ばかり食べている上にその空き箱を捨てずにサイドテーブルなどの作業スペースに置きっぱなしにしてしまっていて、それで手の届く範囲や、それが埋まってしまったので床などがゴミだらけになっていた。それらに対してようやく手を付け、45Lのゴミ袋3つ分にまとめ上げた。これによってサイドテーブルが復活したのがとても嬉しい。
自分はゴミを溜めてしまうこと以外にも、食後の皿洗い*1や、洗濯、掃除など、継続的にやらなければならなさそうな家事が全くといって良いほどできない。1, 2ヶ月に一度、「そろそろ実害が出始めたな」といったトリガーによって突発的に行うことはあるが、毎日ないし毎週動くことはできない。これは昔からそうで、この種類のタスクの優先度をかなり低めに見積もってしまう節がある。これによって起きる弊害について特に考えていない(考えることができない)のか、起こったとしても気にしていないのかわからないが、とにかく僕は怠惰らしい。
そんな怠惰さによって完成する自分の部屋の惨状を人に伝えると大抵引かれてしまうので、おそらく将来的にはどうにかしたほうが良いのだろう。傍からの評価は自分が思っているより大事っぽくて、人との付き合いに支障をきたす場合もあるらしい。僕は色んな人とうまく付き合っていきたいよ。一体どうすれば良いのだろう。今の考え方だとあまりモチベーションに繋げられないので、なにか自分にとって画期的な考え方を持って納得するしかない。もしかして本当に動くのが嫌で(怠惰すぎて)掃除などに繋がる考え方を捨て去っているのではないか？どうするべきなんだろう。完全なる未解決です。
とある件によって曲を拵えないといけないのだけれど、現状進みが悪い。3月上旬には完成している必…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【俺ガイル 考察】「待たなくていい」の射程——由比ヶ浜結衣は「負け」ていない？——]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438064774109</id>
        <link href="https://www.zaikakotoo.com/entry/2022/02/20/190002"/>
        <updated>2022-02-20T10:00:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[はじめに. 由比ヶ浜結衣は「負け」たのか？

『やはり俺の青春ラブコメはまちがっている。』（以下『俺ガイル』）は、一見するといわゆる「雪乃エンド」で終わったように思われ*1、実際そう解釈することもできる。
たしかに、14巻（以下巻数は原作の表記に従って「⑭」などの丸番号で示す）で八幡は、雪乃と人生を分け合おうというような対話をし*2、それ以前の場面では、結衣が八幡から「待たなくていい」という言葉を告げられ*3、それにより結衣は涙を流し、なにやら「フラれた」風になる*4。こうして図式的に見ると、八幡という主人公が雪乃と結衣という2人のヒロインのうち雪乃の方をとった、いわゆる「雪乃エンド」のように見える。それはあたかも「普通の」ラブコメのようである。
だがいかんせん、この「青春ラブコメ」は「まちがっている」。本稿では、『俺ガイル』がいわゆる「雪乃エンド」とは言い切れないのではないか、ひいては由比ヶ浜結衣はある側面では「負け」ていないのではないか、ということ、さらにはそこからひらけてくる『俺ガイル』読解の可能性について、「待たなくていい」という結衣が八幡に告げるセリフから考えてみたい。
 

    
はじめに. 由比ヶ浜結衣は「負け」たのか？
1.0. 「待たなくていい」の状況整理
1.1. 「この模造品に、壊れるほどの傷をつけ、たった一つの本物に」
1.2. 「待たなくていい」を言うまで
1.3. 「待たなくていい」直前後
2.0. 「待たなくていい」の文脈
2.1. ⑭以前の「待つ」
2.2. ⑭での「待つ」
3.0. 「待たなくていい」の射程
3.1. 「壊れるほどの傷をつけ」る言葉
3.2. 結衣の希う「傷」と「痛み」
3.3. 「たった一つの本物へ」
3.4. フる／フラれる、「恋仲」からの脱出
3.5. 二項ではなく三項という可能性
4.0. 『俺ガイル』における決…]]></summary>
        <author>
            <name>野の百合、空の鳥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[マンガクロスの作品のRSSフィードを作成できるようになった]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438065434984</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/20/181337"/>
        <updated>2022-02-20T09:13:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨日、こんな記事を書いた→ 「僕の心のヤバいやつ」用のRSSフィードを作成した - 名有りさんの日記 が、実はマンガクロスでも連載中*1の潮が舞い子が舞いも見たいことがわかった。ので、やはり実装を適切に抽象化し、複数作品に対して対応できるようにした。
mangacross-rss
https://naari3.github.io/mangacross-rss/yabai/feed.xml
https://naari3.github.io/mangacross-rss/shiomai/feed.xml
おそらく事実上は全ての漫画クロス作品に対応できたので、このリポジトリで全部をクロールできるようにする選択肢もあったが、しないようにした。もし他のマンガクロス作品が見たかったらご自分でフォークしてもらうと良さそう。src/main.rs の TARGETS を好きに変えることで達成できると思う。それか僕に推薦してハマらせる、など
*1:本流は別冊少年チャンピオンで連載中]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「僕の心のヤバいやつ」用のRSSフィードを作成した]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438065232165</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/20/023656"/>
        <updated>2022-02-19T17:36:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[https://naari3.github.io/bokuyaba-rss/feed.xml
GitHub - naari3/bokuyaba-rss
osmosfeedを使って自分のためのアンテナ(RSSリーダー)を作成する - 名有りさんの日記 でいろいろなRSSフィードを漁るようになったんだけれど、webで読めるタイプのマンガにRSSフィードはあまり無かったりするっぽいかった。ので、それこそosmosfeedよろしくでGitHub Actionsを使用して定期的に僕ヤバを見に行き、記事一覧をRSSフィードにするやつを作った。↑のリンクからどうぞ。
マンガクロスはSPAっぽくなっていて、アクセスした時にマンガの情報APIを叩く。これに各話、巻についての情報が付いてくるので、これをRSSのフィードにした。アクセスしてjsonをRustっぽく扱うのはふつうにserde, serde_jsonで、RSSフィードを作るためには GitHub - rust-syndication/rss: Library for serializing the RSS web content syndication format を使用した。ここまでやると、実はマンガクロスの任意の連載のRSSフィードを作り放題な気がするんだけれど、今の所マンガクロスの他の作品は読んでいないのでそのような共通化はなにもしていない。マンガが置いてある階層をリポジトリにそっくりそのままで置いて( naari3.github.io/mangacross-rss/yabai/feed.xml みたいな )、全ての作品についてそうすることを考えたけど、なんというかじぶんの中のラインを超えてしまうし、何より範囲が広くなって面倒を見きれなくなる。何事もスコープは狭いに限るのだ。
あとはふつうに .github/workflows を設置した。r7kamuraさんの r7k をそのまま持ってきたようなものにした。動きとしては、
まず tag.yml でmainブランチを監視、Cargo.toml の version が新しくなっていたら新しいタグを作る。
次に、release.yml で新しいタグの作成を検知して新しいリリースを切る。
最後に、build-rs.yml で新しいリリースの作成を検知して各OS向けのバイナリを作る。
追加で1時間に1回バイナリをダウンロードして実行、gh-pagesに公開するやつを仕込んだ。
のだけれど、GitHub Actionsのタグ/リリース生成に対して、GitHub Actionsが発火してくれなかった。僕のアカウントからのタグ/リリース作成には反応するのに。これが今解決できないのでタグが作成された後にのリリース作成は手動でやっている。これを解決したい。ので、もし知っていたらなにか教えて下しあ。
(追記)どうやらGitHub Actionsに自動的に付与されるGITHUB_TOKENには特別な制約があるとのことだった。発火したActionからさらに別のActionが発火できないようになっているらしい。
Automatic token authentication - GitHub Docs
When you use the repository's GITHUB_TOKEN to perform tasks, events triggered by the GITHUB_TOKEN will not create a new workflow run. This prevents you from accidentally creating recursive workflow runs. For example, if a workflow run pushes code using the repository's GITHUB_TOKEN, a new workflow will not run even when the repository contains a workflow configured to run when push events occur.


まあそれはそうかも、よく見るとr7kamuraさんのymlも PERSONAL_ACCESS_TOKEN を指定していたので、そうするようにしたら動くようになった。めでたし。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/2/19 約2021年売却コンテンツまとめ その2]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438060633706</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/02/19/201341"/>
        <updated>2022-02-19T11:13:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[駿河屋への売却続き

前回の続き、部屋から駿河屋に売却したコンテンツの思い出棚卸しです。
saize-lw.hatenablog.com
駿河屋への売却続き
詭弁学派、四谷先輩の怪談1～3
やがて君になる1～3
シャドウバース電撃コミックアンソロジー
貞操逆転世界1
もっとも美しい数学ゲーム理論
C言語ポインタ完全制覇
テラフォーマーズ
漢文力
ミレニアル起業家の新モノづくり論
スタジオパルプ1
ルフランの地下迷宮と魔女の旅団
詭弁学派、四谷先輩の怪談1～3


詭弁学派、四ッ谷先輩の怪談。 1 (ジャンプコミックスDIGITAL)
作者:古舘春一
集英社
Amazon
ハイキュー作者の前作。
ハイキューの連載が始まったときには「あの邪道漫画・四ツ谷先輩の作者が王道スポーツ漫画を描けるのか？」と要らぬ心配をしたものだが、作者的にはむしろバレーボール漫画の方が本命で四ツ谷先輩は練習枠みたいな感じだったらしい（wikipedia情報→■）。長続きしないことを薄々感じつつ単行本を買う程度には好きだったが、それでもやはりその地味さ故かすぐ終わってしまった。「ジャンプ向きではないが他の雑誌なら……」みたいなことを当時の打ち切りレーススレに書き込んでいた記憶がある。
怪談をテーマとしているが、決して「怪異もの」ではないのがジャンプ漫画らしからぬポイントになっている。つまり怪談に出てくるような恐ろしい怪異と実際に戦うのではなく、取沙汰されるのはあくまでも怪談によって生まれてくる恐怖や物語化の力能の方だ。モンスター的なものはイメージとして仄めかされるだけで実在はしない。
今にして思えばこの漫画は推理ジャンルの類縁でもあり、「謎への決着の付け方がロジカルな語りである推理漫画と、それがナラティブな語りである怪談漫画の同異点とは」みたいな方向で語ることもできそうだ（が、もう売ってしまった上に売る…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[壺5分切り達成、仕事、などがありました]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438064606573</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/18/071407"/>
        <updated>2022-02-17T22:14:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[壺をやり続けてきたけど、ついに5分を切ることができた。2018年くらいからやっていた記憶があるので、おおよそ4年来でこの目標を達成できたことになる。

きたああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああ pic.twitter.com/N6lLzExEzA
— なあり (@_naari_) 2022年2月17日
  
ただ、途中でやっていない期間も多かったので、実際にやった期間としてはもっと短くなる。3年ぶりくらいに継続して挑戦した結果、5分を切れたという感じ。いや、いずれにせよかなり嬉しい。
その後もう少しやったらすぐ3秒縮めることができた。こちらは偶然にも動画に撮ってあって、これをYouTubeにあげてみた*1。
youtu.be
悪いところを挙げるとこんな感じ。
各所もたついている
ピンクのシルクハットがだめ
バケツがだめ
スロープのショートカットをしていない
つまり、まだ安定している状態ではない。まだ様々な見込みがあるので、もう少しだけ挑戦してみようと思う。なんなら4分切ることも可能なように思えてきた。
技術記事を書いた↓。といってもコードはひとつも出てこないが。
「秘伝化したJenkinsと共に動いているレガシーなDockerをバージョンアップする」をやった - 名有りさんの日記
最近、仕事がつらくなってきている。数年間運用されたチームだから様々な種類の負債があるのは仕方がないことだけれど、これらが最近になって一気に露見してきた。チームで地道につぶしているが、ちょっとつらい。インシデントに対する対応を行って、その根本対応となるようなチケットを切り分けて担当してもらう、というのもやっているが、最近はこれも辛い。僕個人の技能としてタスク管理がうまいことできないからだろうか？よくわからん。わからんことばっかりやっていて、わかるようになるのは楽しいが、「負債をほったらかした結果だぞ」と後ろ指を指されている気分になって辛くなっているのかもしれん。
やることがあるんだけれど、それが手に付かない僕に対してイオンさんが教えてくれたやつ↓

イオンさんに「やらなきゃいけないことに手が付かない時はどうすれば良いか」って聞いたら「やらなきゃいけないことの同種だけど別にやる必要のない、ただ自分の気力が向くことをやるといいんじゃないか」って教えてくれた
— なあり (@_naari_) 2022年2月16日
  
*1:ニコニコ動画もそうだけど、YouTubeも長い尺の動画の扱いには時間がかかるのだなと思った。AV1とやらなのだろう。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「秘伝化したJenkinsと共に動いているレガシーなDockerをバージョンアップする」をやった]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438064605106</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/18/070442"/>
        <updated>2022-02-17T22:04:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[仕事でレガシーなEC2インスタンス上にあるレガシーなJenkinsと共に動いているDockerエンジンをアップデートする対応を行った。その際の備忘録を書いておく。
tl;dr
状況としては以下の通り
Jenkinsでのデプロイに使用しているDockerのバージョンが古すぎる


17.04
JenkinsとDockerはEC2インスタンス上で一緒に動いている
Jenkinsが動いているEC2インスタンスを複製してJenkins Agentとして起動した
master側のDockerをアップデートし、古いDockerと新しいDockerそれぞれを好きに使い分けられる状態にした
くわしく
Jenkinsの上で動いているDockerのバージョンが古すぎるため、新し目のalpineを使用したイメージを扱えない問題が発生していた。詳細は以下を参照してほしいが、ようは musl が扱う新しい命令を runc が対応しきれていない、という問題だった。
It's time to update Docker Engine | GitLab
Release Notes for Alpine 3.14.0 - Alpine Linux
インターフェイスが大きく変わるわけでもないし、エイヤでDockerをアップデートしてしまっても良い気がしたが、このJenkinsが場当たり的に管理されてきた経緯もあり、自分自身が全てのJobについて「責任を持って管理できている」と言えるではなかった。そのため、もし問題が発生しても良いようにする方法を考える必要があった。以下のようなものが浮かび、以下のような懸念が浮かんだ。
AMIのバックアップを取ってからDockerをバージョンアップして、問題があったらバックアップからリストアする


別の対応でJobを新しく定義などしており、巻き戻すと新たなコストが発生しかねない
別インスタンスでDockerを起動して、 DOCKER_HOST をそちらに向け変えることでいつでも切り替えられるようにする


たしか別ホスト上のDockerにボリュームってマウントできないよね、既存のJobの要件によっては動かない
AMIのバックアップ経由でEC2インスタンスを複製し、Jenkins Agentを起動できる環境を用意した上でそちらだけDockerをバージョンアップする


これまでのJobがこれまで通りに動くことが期待できる
Job単位でmaster/Agentを切り替えることも可能
というわけで新たにJenkins Agentを建てることになった。といってもとても簡単で、masterのJenkinsからAgentの環境にSSHできるようにするだけで良い。一点、ログイン対象のユーザーのログインシェルが指定されていることが必要なので、 jenkins ユーザーを使いまわしたい場合はこれに気をつける必要がある。 $ chsh jenkins -s /bin/bash
その上で、Job実行時のパラメーターとして実行対象のAgentを切り替える対応も行いたい。Pipelineで作成されていればJenkinsfileに手を入れてもらうだけで良いが、そうでない場合についてはJobの設定でどうにかする必要がある。単一のAgentに縛ることは素のJenkinsで既に達成可能だが、切り替えられるようにする場合は以下のプラグインを使用する。
Node and Label parameter | Jenkins plugin
このパラメーターを各Jobに仕込むことで、新しいDockerではJobが失敗してしまった場合に古いDockerが存在するAgentに切り替えて実行する、という対応が可能になる。
あとは経過観察。すべてが新しいDockerでも問題なく動作して「ほら、エイヤで上げてもよかったじゃん」と笑いながら言えるようになることを期待している。
本当はこのあたりの杜撰とも言えるJenkinsの状態を見直したいが、それにしてはあまりにも巨大なので、CasCプラグインなどを使ったコード化が充分に行われているJenkinsの作成を進めている。job-dslやDocker下での管理はまずますうまくいきそうなので、個人的にも期待している。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ゼロから見直す『輪るピングドラム』⑪「タワー」と「呪い」——時籠ゆりについて——【14～15話】]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438057628807</id>
        <link href="https://www.zaikakotoo.com/entry/penguindrum/re/zero/11"/>
        <updated>2022-02-17T08:24:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「嘘つき姫」
14-15話は、主に時籠ゆりの話になっている。
とりわけ15話は、ゆりの過去が明らかになるとともに、桃果のもつ「運命の乗り換え」の能力とその代償の説明となっているという点で重要である。
そのほかにも細かい伏線はあるのだが、今回は「時籠ゆり」（以下「ゆり」とする）に対象を絞って、簡単にではあるが、時籠その人について考えてみたい。
 

    
「嘘つき姫」
ゆりと桂樹の位置づけ
80年代生まれ
なぜ世代が重要か？
時籠ゆりについて
象徴としての「タワー」
『みにくいアヒルの子』
「愛」
家族という「呪い」
「呪い」と「代償」
ゆりと桂樹の位置づけ
80年代生まれ
まずはゆりと多蕗桂樹（以下「桂樹」）の位置づけを確認しておこう。
そもそもゆりと桂樹がセットになっていることにポイントがあるわけで、つまり、2人には世代という共通点がある。
ではゆりと桂樹はどの世代なのか。作中の描写に従えば、95年時点で桃果は10歳であり*1、その桃果とゆりが同級生であることを考えれば*2、桃果とゆりは85年生まれとなる。
加えて、桃果の母が桂樹と桃果は同級生であると言っていたことに鑑みれば*3、結局、桃果もゆりも桂樹も85年生まれとなる*4。
要するに言いたいのは、ゆりと桂樹が桃果と同世代、冠葉や晶馬、陽毬らより上の世代、80年代生まれの世代として位置付けられているということだ。
 
なぜ世代が重要か？
ではなぜわざわざゆりと多蕗の世代を確認したかといえば、それは彼らが95年の事件を上の世代として受容する様子が描かれているからだ。
少しややこしいのだが、ゆりと多蕗は物語のなかでは80年代生まれではあるが、2人に仮託されているのはいわゆる「80年代的な」悩みであるように思われる（つまり本当には80年代的な悩みや空気感を受容するのは80年代より前に生まれてすでに成熟している人であるわけ…]]></summary>
        <author>
            <name>野の百合、空の鳥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ミルクボーイの漫才風CM全部みる]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438063420107</id>
        <link href="https://xcloche.hateblo.jp/entry/2022/02/14/211038"/>
        <updated>2022-02-14T12:10:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2019年にM-1グランプリで優勝して以来、ミルクボーイを起用した漫才風CMを本当によく見るようになった。
バツグンで、笑いも入れつつ適度に情報を提示しながら宣伝するのにちょうどいい構造のようである。 
ミルクボーイの漫才はもともと商品紹介にすぐれたフォーマットなのだが、さらに微調整してCMに適応しているようなのだ。
ということで、ミルクボーイのシステム漫才の仕組みを概観したのち、Web上で閲覧できるミルクボーイの漫才風CMと比較して、本ネタとの構造的な違いやCM化にあたって行われている工夫を見ていこう。
本ネタとCM
まずは比較のために、コーンフレークをテーマとしたこちらの二つの動画を見てみよう。
www.youtube.com
本ネタ「コーンフレーク」
www.youtube.com
CM「グラノラハーフ編 楽屋裏編」
どのくらい「違い」があるだろうか？
システム漫才の流れ
ミルクボーイの本ネタをフローチャート化すると、次のようになる。

ツカミ
漫才のツカミではまずは駒場が会場から何かを受け取るジェスチャーを行い、内海が「①あーありがとうございます、いま○○をいただきました　こんなんなんぼあってもいいですからね」と受ける。ここで受け取るのはもらっても困るもの、なんぼあってもいいわけないものなことが多い。
メイン導入
メイン構造の導入部は、駒場の「ウチのオカンが好きな（ジャンル名）があるらしい」から入り、そこからなんやかんやあって忘れてしまったその名前を内海が一緒に考える「ほな俺がね、オカンが一番好きな〇〇一緒に考えてあげるからどんな特徴いうてたか教えてみてよ」の流れになる。ネタによってはここで変化があり、「好きな（ジャンル名）がある」と聞いた時点で「わからへんのでしょう？」で受ける（ミルクボーイのいつものシステムを対象化した）パターンや、「オカンが好きな（ジャンル名）…]]></summary>
        <author>
            <name>セミになっちゃた</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[音MAD作者のブログを集めたアンテナを作成している]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438062947102</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/13/143118"/>
        <updated>2022-02-13T05:31:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[さっきこんな記事を書いた→ osmosfeedを使って自分のためのアンテナ(RSSリーダー)を作成する - 名有りさんの日記
技術的な、難しいことはさておき、ようはブログのアンテナを作成することができた、というもの。これの音MAD界隈版作ろうとしている。恐らく自分が観測できている範囲の音MAD作者のブログはほとんど集めきっていてるはずで、これを実際に運用し始めている。
この収集方法は @otomad_blomaga というTwitterアカウントのように選りすぐられたものではなく、機械的に動かしている。なので例外的に音MADについて触れたような記事を取り上げられないが、でもある程度の網羅性は担保できていると思う。
otomad-feed
現在のリストは以下の通りで、既に更新されていないものも含めて161件ものブログが開設されている。そのうちの116件は note.com のアカウントで、昨今のトレンドを感じられる。次点ははてなブログで、40件ほど。
https://github.com/naari3/otomad-feed/blob/main/osmosfeed.yaml
これらのリストから1時間に1回ほどデータを収集するようになっていて、新しい記事があればおそらく新着記事に追加される。うまく動いていないようだったらぜひとも教えてください。
また、このリストから漏れてしまったブログについても随時募集中で、僕に直接伝えるか、GitHubに知見があるのであればリポジトリにPRを投げてもらうか、このフォームからリクエストを投げることができる。ぜひとも協力していただきたいです。逆にリストから削除してほしい時は、それもまた僕に直接伝えてください。もうしわけない。
既にRSSリーダーを利用している方については、上に張ったリストを追加してもらうか、このアンテナ自体がRSSのフィードを提供しているので、それを読み込んでもらうと良いと思う。ただちょっと巨大かも。僕は↓このフィードを使った運用をしていないので、もし巨大すぎて不都合があるようだったらそれについて教えてほしいかも。
https://naari3.github.io/otomad-feed/feed.atom
なぜこれを作るのか
一番大きな理由は自分がよく見ているコンテンツを作っている人がどんな文章を書いているのか？というのを探るためだけど、もうちょっと書いてみる。
まず音MAD作者の方々が書くブログは面白い。恐らく音MADの制作の過程で生まれた所感の方向性*1とブログみたいなものとの相性が良いという事もあるだろうが、別に音MADに関連したものではなくとも面白く、そのセンスはさすが創作に根を詰めているだけあるなと思ったりもする。これを逃さず閲覧できるアンテナを作成したかった。
また、これは集合知としても役立つ気がしている。これは「音MADに関する技術的な記事を逃さないようになる」というだけではなく、ただ普通に関係のないことについて書かれた文章についても同じように捉えられると思っている。ブログは後世に伝える手段としてはかなり優れているように思う。現に数年前に更新したっきりでそれ以来全く更新のない音MAD系のブログも存在しており、ただその記事は今でも問題なく閲覧できたりする。日記ってすごいかもしれん - 名有りさんの日記の下の方に書いたことと似たような気持ちだが、みんなが文章を書き続けるとそれが界隈自体のアーカイブとして機能し始めると思う。そのための、草の根としてのアンテナでもありたい。
よろしくお願いします → otomad-feed
*1:ネタ/技術/思考]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[osmosfeedを使って自分のためのアンテナ(RSSリーダー)を作成する]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438062919224</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/13/131522"/>
        <updated>2022-02-13T04:15:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[github.com
yamlファイルにRSSフィードを書き溜めておく
新着記事一覧のhtmlを静的ファイルとして作成する
GitHub Pages配下に設置する
これを定期的に動くGitHub Actions上で実行する
そうすることでRSSフィードのためのアンテナを用意することができるようになる。というのがosmosfeedの特徴。上述した環境をかんたんに用意するためのテンプレートも存在しており、テンプレートを使用したリポジトリを作成した後、yamlを埋めるだけでosmosfeedを使えるようになる。既存のRSS追うやつと違って、これはGitHub上にyamlで管理するだけなので大変にお手軽で、移植性もかなり高い。なにより、GitHub Actionsと連携するのがとても賢いなと思い、自分もこれに従ってみることにした。
https://naari3.github.io/naari3-feed/
https://github.com/naari3/naari3-feed/
これまでははてなブログの購読リストのみを使用していたが、性質上はてなブログしか集めることができないために他種の媒体を追うのが困難になっていた。今回によってRSSフィードを配信している媒体であればなんでも追えるようになったのだと思う。
運用してすぐに「更新日時をかなり未来に置いておくことで、特定の記事を記事順の先頭に置くハック」の存在を思い出す。アンテナの先頭もそういった記事で埋まってしまう。これらの記事は意味合い的には新着記事ではなく、アンテナ運用の上ではただ邪魔なだけなので、「未来の記事はアンテナに含めない」のような対応が必要になった*1。ので、PRを投げた。投げてから反映されるまでの間は自分のネームスペース上にosmosfeedをpublishし、それを利用するように変更していた。昨日くらいにマージ、最新版がpublishされたようなのでそちらを利用するように変更した。
また、osmosfeedが吐き出すhtmlは事前に用意されたテンプレートを使用しているのだが、これを自分で用意することも可能。今回、記事のサムネイルを記事一覧右側に設置したかったので、そのように対応した。ただ、サムネを取得する方法があまり良いとは言えない方法だった*2ので、どうするのが妥当か？を聞いてみたところ (osmoscraft/osmosfeed discussion#75) 、現在取り組まれているv2にサムネイル取得のためのコードが存在し(または用意中で)、これをバックポートすることで対応できるのではないか？という話を頂いた。今後に期待すると良さそう。
ここで書いたそれぞれの対応は、osmosfeedの性質によって実現できる対応だと思った。体験がかなり良い。
もしこれを見ているあなたも試したくなったのであれば、以下のページを参考にするか、手っ取り早くは先程挙げたテンプレートからリポジトリを作成すればよい。
paiza.hatenablog.com
GitHub Pagesは性質上パブリックなものなので、生成結果のアンテナもパブリックなものとして公開される。これを利用することで、「特定の界隈をまとめたアンテナをその界隈に対して共有することもできる」と考えた。これは共有知としてかなり有用なのではないか。GitHubで管理されている性質上、誰でもフォークでき、もし追加すべきブログがあるのであればそれを対象に加えることもできるだろう*3。そういった記事をこれから別記事として書く。
*1:もうすこし賢い対応方法はあるだろうが、この対応で自分の要望は解決されるので問題なし
*2:そもそもRSSフィードとしてサムネを用意する方法がめちゃくちゃたくさんあって簡単に対応できない
*3:しかしこれはgitに対する知見が前提になってしまう]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ゆゆ式Blu-ray BOX(スペシャルプライス版)を買った]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438059035553</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/12/073653"/>
        <updated>2022-02-11T22:36:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近はアニメを「音MADの聖地巡礼」という気持ちで見ている。あ！ここ見たことある！！超音MADだ！！！がかなり多くて本当に楽しい。その流れでゆゆ式を見たが、とても面白かった。

ゆゆ式を見た　本当に面白かった
— なあり (@_naari_) 2022年1月26日
  
人間関係の捉え方がかなり良かった


3人が残りの2人に対してどう捉えているか？とか
特に幼馴染2人に対するゆずこの捉え方とか


随所に見られる疎外感の演出を入れてくれて本当にありがとう
3人の中の他の関係についても同じようなものがある
相川さん側の3人組からの距離感の詰め方(赦し方？？)とか
というか普通にこの3人のこの高校生としての雰囲気はかなり良かった
多分この人たちは相当賢い


連想や反応の仕方が良い
毒が良い
ギャグセンスがかなりすき
お互いがお互いを女性として良い、と捉えてる感じも良い


たいへんえっちだと思った
かなり面白かった。いいアニメ。
その一方で、このアニメはもはや古いらしい。「お前は本当に出遅れているな」と言われた。

「ゆゆ式めっちゃ刺さった」という話をDiscordのサーバーで広げたら通話相手が誰もゆゆ式の内容を覚えていなかったのでたいへん悲しい
— なあり (@_naari_) 2022年1月26日
  
そんな中で「にゃにゃ式」を見ろという声があった。「にゃにゃ式」はBDあたりの特典でしか見ることができない。ので、もうほとんど衝動でBOXを買ってしまった。9年ほど前のアニメであるにも関わらず、去年の3月に廉価版のBD BOXが発売されていたのでそれを買った。僕は出遅れていたのに、本当にありがたいことのように思う。
https://www.amazon.co.jp/dp/B08QDLP9DK

pic.twitter.com/uOhQGch4Wo
— なあり (@_naari_) 2022年2月9日
  
アニメでBDを買うのはまちカドまぞくに次いで2つ目だった。まちカドまぞくも「ウオーめっちゃきれいになるなー」とか思っていたが、ゆゆ式は直前に(アニメの画質が悪めであることでも有名らしき)アマプラビデオで見ていたのもあってかなり綺麗に思えた。
ちなみに「にゃにゃ式」は本編と違う趣があり、また良かった。攻めと受けがはっきりしてましたね。たぶんアマプラでは見れないっぽいのでぜひともBD BOXを買ってみてください。
蛇足 Blu-ray Discってどうやって再生するのが普通なんだ？？
PCでBlu-ray Discってどうやって再生するんですか？？
今回はVLCでどうにかして*1*2*3再生したんだけれど、本来は何のソフトを使うのが普通なんだ？？またはPCからは再生しないほうが良い？？？
*1:頑張って
*2:なんとかして
*3:多分良くない方法で]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/2/11 お題箱回94：親ガチャ、SunnyBoy、マーセナリーズなど]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438060712418</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/02/11/212205"/>
        <updated>2022-02-11T12:22:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[お題箱回94

379.「親ガチャ」について偉そうに語ってる精神科医の話をいくつか聞いてしまったのでぜひLWさんに解説していただきたいです！
380.ありがとうございます！>お題箱>親ガチャ
僕が見たのは下記の二つです。他にもひろゆき氏や東大卒の方、武井壮氏、茂木健一郎氏…いろんな人が語ってて煩いです、叩っ斬ってください！
・『メンタルドクターsidow「親ガチャハズレ」←どう思う？』　https://youtu.be/CV3y8fR6hTk
・『精神科医が心の病気を解説するch「親ガチャ」について、精神科医目線で解説します』　https://youtu.be/IT2s0X7WVas
ざっと各界のコメントを調べて動画も軽く見ました。
解説したり叩き斬ったりすることを期待されている手前申し訳ないですが、そういう話にはあまりならないですね。僕は「親ガチャ」という言葉を高く評価していることを何度かツイートしていますから、たぶんそこから「親ガチャ」という言葉に否定的な風潮に異を唱えるような展開が望まれたのだと思いますが、そもそも世間で語られている論点と僕の論点は全く違います。「親ガチャ」という言葉の背景に想定する文脈が異なり、同じ言葉を使って完全に別の話をしているので、僕が彼らを否定することも彼らが僕を否定することもないはずです。
いま過去のツイートを見ると、去年9月頃には親ガチャという言葉がきっと社会を良い方向に導くだろうと期待していたのですが、
親ガチャという発想は俺は完全に正しいと思うしこれを期にマイルドな反出生主義のような形で生む側の倫理を考える風潮はある程度定着するだろうなと思う
2021年9月15日


10月頃には僕が使う言葉の意味と市井で使われている言葉の意味が全く異なることに気付き始め、
俺は親ガチャっていう言葉大好きだしようやく非存在者への想像力が市井で培われる…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日記]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438060827028</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/07/023048"/>
        <updated>2022-02-06T17:30:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[金曜日にふーふーさんと通話しながら酒を飲んだら睡眠と起床が終了した。土曜日 04:00 ～ 17:00 、日曜日 16:30 ～ 23:00 みたいな睡眠をして、今起きて月曜日に備えている。折角の休日が…という気持ちにならなくもないけど、まあ色々やったしよく寝たしなんやかんや充実していた。月曜日もなんとかなるだろう。
最近太鼓の達人のPC版が発売された。思い出のゲームでもあり、かつ最近はゲーム欲が盛んなので、僕はこの波に乗じている。XBoxパスというサブスク(1000円/月くらい)に加入していると無料でプレイできるらしいが、一括購入(6000円くらい)もできたのでそちらで購入した。後で知ったんだけど、Discord Nitroの会員に配られるギフトとしてこのパスの2ヶ月間無料コードが届いていたらしい。結構もったいないことをした気がする。
年ぶりの太鼓ともあって結構苦戦している。地力はもちろん低下し、かつ全体の難易度はもちろん上昇しているため、☆9であっても初見だとノルマ落ちしかねない状況だった。ただ、地力を持ち直しつつあり、昔好きだったDoom Noizをはじめとした☆10クリア難易度下位くらいの譜面はなんとかクリアできるようになってきた。今の上位勢は普通に全良するらしい。もっとうまくなりたい。
ゲーム自体は正直安く作られている気がしている。初期の譜面数や全解禁後の譜面数が他と比べて少なく*1、PC版特有の機能もないのでは？と思う。ただ収録曲はかなり良い線を踏んでいる。既存の資産をうまく組み合わせたプロダクトのように見えた。今はDLCの登場を待ち望んでいるところ。
最近音MAD作者の書いているブログを集めている。別記事にするつもりなのであまり詳しく書かないが、自動更新され続けるアンテナを作成するつもり。リストはこちらで一元管理しているので、もし過不足あったらおしえてください。
*1:具体的には10くらい]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/2/6 2021年売却コンテンツまとめ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438052195267</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/02/06/180731"/>
        <updated>2022-02-06T09:07:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[駿河屋への売却開始
2021年の中頃から本格的に部屋の整理を始めた。

物を捨てるのを一気にやろうとすると判断に迷って結局あまり進まないことが目に見えているので、数ヶ月スパンで徐々に進める方式を開発した。まず部屋の隅に巨大段ボールを設置し、日常暮らす中で「これは要らんかもしれん」と思うものを放り込み、ある程度溜まってきたら駿河屋に発送。
この手法が画期的なのは巨大段ボールに放り込んだ段階では必ずしも廃棄が確定しているわけではないことだ。どうしても捨てたくないと思えば発送する前にサルベージもできるので、あまり悩まずに気軽に放り込むことができる。ただ一度放り込めば「まあ要らんか」という気分になってくるもので、サルベージを果たしたアイテムはまだ無い。
既に漫画や本や玩具や映画を詰めた大きな段ボール4つほどを駿河屋に送っており、これからも順次送っていく予定である。
整理を始めた積極的な動機は部屋にトレーニング用ベンチを置きたいからだが、消極的な動機としては物理書籍から電子書籍への切り替えが進んでいることがある。特に漫画については電子専用機としてFireHD10も購入し、これからはもう新刊は全部電子でいこうと思っている。
理由を挙げれば、買う手間とか取り回しとか細かいことは諸々あるが、一番大きいのは「物理的なオブジェクトに愛着をあまり持たなくなった」という時代的な感性の変化であろう。令和はクラウド化の時代、大抵のコンテンツはわざわざ所有せずともサブスクでネット上からオンデマンド消費するのが標準となった。漫画は未だ決定版のサブスクサービスが存在せず逐一購入する必要があるとはいえ、だからといって漫画だけが特別に物理的フェチズムを発揮し続けることもない。
そんな経緯で10年以上も部屋の一角を占めていた物品でさえもドンドン段ボールに詰めてバンバン売るモードになっているが、一応は売却目録をメモ…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[要素の追加・削除と mex を対数時間で処理するよ (2) + 区間 mex クエリ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438060126783</id>
        <link href="https://rsk0315.hatenablog.com/entry/2022/02/05/043902"/>
        <updated>2022-02-04T19:39:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[rsk0315.hatenablog.com
エゴサしたらこの記事がわりと読まれているっぽかったものの、やや実装が重い気がしたので*1別の解法を書きます。
tl; dr
セグ木。
定義
有限集合 \(S\subseteq \N\) における mex というのは、\(S\) に含まれない最小の自然数 \(\min_{i\in \N\setminus S} i \) です。
やりたいこと
追加：\(S\gets S\cup\{i\}\) で更新
削除：\(S\gets S\setminus\{i\}\) で更新
mex：\(\min_{i\in \N\setminus S} i\) を出力
これを (amortized) \(O(\log(|S|))\) 時間とかで。
アイディア
クエリ数が \(n\) のときのことを考えます。このとき、mex が \(n\) を超えることはないことに注意します。
\(S = \{0, 1, \dots, n-1\}\) のとき最大値 \(n\) になります。
そこで、bool の配列 \(a = (a_0, a_1, \dots, a_{n-1})\) を \(a_i = (i\in S)\) が保たれるように管理します。
求めたい mex は、\(\wedge_{i\in[0, x)} a_i\) が true になる最大の \(x\) です（このとき \(a_x\) が false となり、定義から \(x\notin S\) となるので）。
よって、\(a\) をセグ木で管理し、この \(x\) を二分探索（ACL で言うところの max_right）で求めればよいです。
\(n\) 以上の値を \(S\) に入れると（クエリ数 \(n\) の下で）mex は \(n\) 未満になることに注意すると、\(n\) 以上の値の更新クエリは無…]]></summary>
        <author>
            <name>えびちゃんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting Over It with Bennett Foddyの字幕をすべて記載したサイトを作った]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438058982089</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/02/01/184330"/>
        <updated>2022-02-01T09:43:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Getting Over Itの字幕をすべて(全言語、全場面のものを)記載したサイトを作った。完全にネタバレありなので、未クリアの人は踏まないほうが良い。
Getting Over It Subtitles
↑これ。
機能として、各Termを言語別で表示/非表示を切り替えられる。また、Termに対して雑なジャンル分けしたので表示するものを絞ることができる。
動機としては3種類あって、以下のような感じ。
日本語の字幕と英語で言っていることがズレているように感じることがあり、でも聞き取れるわけもないから文字起こしを頂いた上で意訳が適切なのかどうかを確かめたい
考察のための足掛かりにしたい
これらの文言をいつでも引用することができる状態にしたい
日本語と英語のズレについては、おそらくプレイしたことのある人で、かつ字幕を見たことがある人なら少し感じるところがあると思う。そもそも日本語としての完成度もちょっと低いし、気になる部分は多かった。例えば、
Maybe this is what this digital culture is.
A monstrous mountain of trash,
the ash-heap of creativity's fountain.
A landfill with everything we ever thought of in it
Grand, infinite, and unsorted.


が
多分これは、このデジタル文化があるものです。
ゴミの巨大な山、
創造性の噴水の灰ヒープ。
私たちが今までそれで考えるすべてのものとの埋立
グランド無限、およびソートされていません。


になるのは、なんというかもうちょっとうまい選択肢はあったんじゃないかと思う。みたいな、そういうもの。揚げ足取り。
考察については単純で、ただただ列挙されているた…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RTX 3060tiを装備したらWindowsの起動の具合が悪くなる事象が治った]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438057887116</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/29/184115"/>
        <updated>2022-01-29T09:41:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1ヶ月くらい前からWindowsの調子が悪くなっていた。再起動をする度、ドットでできたサークルが永遠にループする減少に見舞われるタイプのやつ。事象的にはカーネル起動に失敗している、と見受けられるが、詳細はなにもわからん。Windowsは難しいので。自分はパソコンは基本立ち上げっぱなしの状態で過ごしているので、たまにあるWindows Updateの度に困っている、というくらいで放置し続けていた。今回、RTX 3060tiが届いたわけだけれど、こんな状態でパーツを取り替えたら何かがあった時に問題の切り分けが難しくなるだろうと思い、今日は今回その解決を試みていた。身内のSlackで修正の様子を実況していて、こんな感じだった。
事象共有
これに対し、@zzufが以下のように言い出した。
エスパー
エスパー2
これが実際当たっていた。RTX 3060tiに置換したらふつうに再起動できるようになった。
やったか！？
一件が落着する様子
心当たりはある。昨日までは750tiを使っていたのだけれど、急にディスプレイが真っ暗になる、画面がリフレッシュされなくなる、みたいな事象に何度か見舞われることがあったり、他にもグラボからカリカリと音が聞こえてきたり、主にハード面で結構な心配事があった。だけど、まさかドライバがエラーを吐いてカーネルが巻き添えを食らっていたなんて…LinuxディストロのOSを運用している人からよく聞くような挙動に見えたのでちょっとびっくりした。まあ実際にハードが悪かったのか、それともドライバを作ってる人たちがなにかをサボったのかは分からないのですが。
ただ、最初の事象報告で挙げていたUSBあたりの問題はまだ治っていない。再起動したら毎回キーボードを抜き差ししているし、Bluetoothのマウスも4,5分待たないと使えるようにならないまま。これに関してはWindowsのイベントビューアーを確認することで具体的な原因を掴むことができるんじゃないか？ということを教えてもらった。実際にそちらを確認すると、様々なエラーが吐かれ続けていて、うわぁという気持ち。こんな感じでたくさん出ていた。

まあでも新しいグラボを付けてちゃんと起動できたし、対処法になりうる何かも受け取れたし、これは一旦後回しでもいいかなあ。めでたしめでたし。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[オーディオインターフェースの調子が悪い]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438057673630</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/29/035044"/>
        <updated>2022-01-28T18:50:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[前回AIFについて記事を書いた時はFocusrite Scarlett 2i2 3rd genを使っていたが、これはルーティングの機能を持っていないため、友人に売り払った。今はそのひとつ上のグレードであり、ルーティングの機能も備えているFocusrite Scarlett 4i4 3rd genを使っている。ただ、これがちょっと曲者っぽくて、様々な問題に当たっている。
1つ目の事象は、入力から0dbを超えた音を入れた際、AIFに再起動が走るというもの。Discordのサーバーでゲームをやっている時、リアクションで大きな声を出す場合があるが、その際によくこれに当たってしまう。事象としてはデバイスの再接続みたいになって、各所出力先を再設定する手間が増える。さらに、極稀にAIFが入出力を全く受け付けなくなることがあって、その場合はサービスマネージャーから Windows Audio Endpoint Builder を再起動してからマシン自体も再起動しなければならない。以下が検索して見つかるredditのpostだが、特に解決には至っていない様子。
https://www.reddit.com/r/Focusrite/comments/ftj60r/4i4_gen_3_crashesrestarts_on_high_input_volume/
https://www.reddit.com/r/Focusrite/comments/ir8wo6/scarlett_4i4_gen_3_crashes_upon_loud_volume/
2つ目の事象は、問題の切り分けが済んでいないのだけれど、Discordで他人の画面共有を閲覧中にのみ自分の音声がクライアントに掴まれなくなるというもの。どうやらエコー除去的な挙動が間に挟まっている？らしく、redditなどでは「エコー除去をオフにしたら喋れるようになった」「ノイズ抑制(Krisp)をオンにしたら喋れるようになった」など、色々な言説がある。自分の場合は後者でどうにか喋れるようになったが、Krispがオンの状態だと笑い声が掻き消されてコミュニケーションが難しくなってしまう。USBマイクの時はこの事象にあたらなかったので、恐らくこのAIFが悪いのだろう。
ので、買い換える必要があるのだが、これもグラボ同様あまり気にしたことのないデバイスなので乗り換え先が見つからない。DTMをやっている関係上、入出力がそれぞれ4以上あり、デバイス内でループバックの機能を持っており、そのルーティングはソフトからできればそれで充分なのだが、その上でかなりの数があるのでどれを選べばよいのかわからない。某定番機材を検討していたが、知り合いが「DirectXがデバイスを掴んでいる時でないとマイクの入力が受け付けられなくなった」と言っており、悩んでしまっている。もしかしたらAIFのドライバを書くのって難しい？おすすめがあったらおしえてください。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[久々に壺をやった/ナレーターについて]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438057125848</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/27/134226"/>
        <updated>2022-01-27T04:42:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周りで Getting Over It with Bennett Foddy をプレイする人が出てきたので久しぶりに自分もやった。が、マウスの不調と思わしき挙動にぶち当たってしまい、良いタイムを出すことができなかった。このマウスの不調をどうにかするべきだ、と試行錯誤していたら、マウスパッドがクソほど汚くなっているせいでうまく動かなくなっていたことが判明。マウスのセンサー部分がちょうど汚れにさしかかるとカーソルの動きがガクガクになる。さっき洗濯機につっこんだので、これでうまくいけばきっと解決できる。
Getting Over Itは製作者であるBennett Foddy自らがナレーターを勤め、プレイヤーと対話する形式のゲームなんだけど、身の回りには割とこのナレーターを切ってしまう人が多く居るらしい。僕はこれは本当に本当にもったいないことだと思っている。
現在においてインターネット上のコンテンツはとてつもない数になっている。製作者は熾烈な競争を勝ち抜くために、既に咀嚼済みかのようなやわらかいコンテンツを生産するようになる。これにより、我々は雛鳥のように口を上に向けているだけでコンテンツの大量消費ができるようになった。どんなコンテンツも一瞬でポイできるようになってしまった。このゲームは、どうやらこのようにして産まれた弱々しいプレイヤーこと我々を苦しめるために作られたものらしい。このゲームは他のゲームとは違い、ただただ苦しく、かなり険しい。それでも挑戦するプレイヤーは存在する。有象無象のアセット群が雑に積み重なったようなステージだが、プレイヤーは挑戦していくにつれてそれに意味を付け出し、ついには険しさの伴う本物の山だと錯覚し、何度も下落しながらも、登頂のために挑戦し続ける。最後に登頂した時、それは本当に素晴らしい体験だったと錯覚するほどに。
というようなことを、ナレーターが教えてくれる。珍しくも、自身についての解釈を自ら伝えてくれる。このゲームに対する反骨精神だけを装備してこの山を登りきるのは恐らく更なる苦痛を伴うだけだ。
自分はこのナレーターこそがこのゲームの趣旨を決定した最も重要な要素だと思っている。単なるクソゲー/苦痛ゲーとは違うと思わせてくれたのはかなり大きい。恐らくなんだけれど、一時期この傾向のゲームが増えたのも上述したBennett Foddyに対する敬意なんじゃないかと思う。良い循環っぽい。
というわけで、ナレーターと共に登らない選択をたいへんにもったいなく思うのだけれど、これを強要するのもなんかアレだしなぁ〜〜むずかしい。作品を押し付けたらよくないし。むずかしい。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[グラボを買いたい(未遂)]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438056435614</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/25/145640"/>
        <updated>2022-01-25T05:56:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<追記>
購入した
naari.hatenablog.com
</追記>
2016年頃に知り合いから3000円で譲ってもらった中古のGTX 750tiをずっと使い続けていたけど、最近それが限界に近いっぽい。最近の自分は750tiでは割にあわない計算資源の使い方をしているっぽい。かっこつけずに言うと、ゲームができない、配信もできない。
自分はあまり3Dのアクションゲームへのプレイングスキルが高くなく、選り好みをして2Dのゲームばかりしてしまう。ゲームの性質上、2Dゲームは3Dゲームよりもグラ要求が低いことが多く、よってGTX 750tiでも充分であることが多かった。が、最近はそうもいかなくなってきており、例えば「Getting Over It」は画質「素晴らしい」だと動作が不安になってくるし、「スーパーボンバーマンRオンライン」はキャラセレ*1を筆頭にゲーム中もかなりリソースを食べる。これらのゲームをやりながらOBSで配信をするのはもはや不可能。2Dゲームもリッチに3Dモデルを動かしたりしているのでとても大変。
このあたりの要求が常々上がっていくのはとても仕方のないことだと思っている。自分はその立場に立ったことがないので妄想の域を脱出しないけど→各プロジェクトの要求としては少しでも多くの人に遊んでもらうために、そのプロジェクトが使っても良いリソース量の上限は厳しく管理されている。常にリソースを節約することを考えながら設計/実装しているため、「本来やりたかったこと」を存分に実装することができない。コード的にも厳しいことになっていく。「日を追うごとに世間の持つリソースも少しずつ強くなっているだろう」と仮定し、年々少しずつ要求スペックも少しずつ上げることで、開発側ができることも広がっていく。←恐らくこんな感じだと思う。
そういった現実と照らし合わせると、GTX 750tiはもう限界だと思う。新しいグラボ購入を検討する必要がある。ただ、あまりにも古いグラボから新しいグラボに乗り換える必要があるため、感覚としてどのくらいのレベルのものが必要なのかが分からない。CPUやメモリは様子を常に見ている*2ので、今後を見据えてこのくらいのものを買っとくかな〜という勘が働く。グラボについては本当にサボりすぎた。
他にもNVENCやCUDAあたりの概念との互換性を気にしないといけなかったり、NVIDIAのグラボのみに向けられたソフトの存在だったり、気にかけなければならない部分も多い。実はかなり大変なパーツであることがよく分かる。
まあでも結局は予算と照らし合わせるのが妥当かな、という気持ちのもと、雑にRTX 3060tiに決定しようとしている。「今後一生上がり続けるのではないか」みたいな話を聞いた後にこんな情報↓も見たし、近日購入予定。
gigazine.net
いろいろ書いたけど、最近はふつうに新しめの3Dのゲームもやりたい。モンハンとかいろいろ。配信もしたい。
これ買ったらあと何年使い続けるんだろう。多分だけど買い替えはしないだろうから骨の髄までの勢いで行きたい。
*1:おそらくキャラの切り替えをスムーズに行うために全キャラのモデルを読み込んでいるのではないかと思う　どうにかしてくれ
*2:prometheusとgrafanaでちゃんとメトリクスを見れる状態にある]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wordleの最善手をめぐる巷説と、真の答え]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438056202792</id>
        <link href="https://xcloche.hateblo.jp/entry/2022/01/24/212558"/>
        <updated>2022-01-24T12:25:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近、twitterで🟩🟩🟨⬜⬜みたいな謎の色付き正方形がいっぱいシェアされてくるようになりました。



Wordle 218 3/6
⬜⬜⬜⬜⬜
🟩⬜🟨⬜🟨
🟩🟩🟩🟩🟩
— 氷点下カチコチかもリバー (@xcloche) 2022年1月22日
  
これは「Wordle」というパズルゲームで、５文字の単語を入力して得られた手がかりから、正解の５文字の単語を当てるゲーム（その文字が正解に含まれていて位置もあっていたら🟩、含まれているが位置はあっていないときは🟨でヒントが出る*1）です。


www.powerlanguage.co.uk


aseruneko.github.io


この記事では、インターネット上で囁かれているさまざまなWordleの戦略を概観・レビューした後、情報量を用いたもっとも効率的な単語の選び方を実践・解説します。


パッと思いつく戦略
プレイしていてまず思いつく戦術はこんなところでしょうか：


①いろんな単語によく含まれる文字はヒントになりやすいはず



qとかzが含まれる単語は少ないので、手がかりに入れてもあんまり参考にならなそうなので
②一度🟩で確定したところに次またその文字を置くのは損




わかっていない⬜を🟨にするチャンスを逃しているので


ヒントを集めたあと、最後に当てるときだけ入れたほうがよさそう




③なるべく多くまだ使ってない文字を入れたほうがいい



⬜で単語中に使われていないことが確定した文字を使うのは、ヒントを得るチャンスを逃しているので
Wordleでは最初は色のヒントなしで単語を入力するわけですが、では、このときにより多くの情報が得られる「初手」の単語は何がいいでしょうか？
ヒューリスティックな手法による初手５文字が提唱されています。


文字ベースの手法
試み①：出てく…]]></summary>
        <author>
            <name>セミになっちゃた</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[区間 LIS クエリを書きました]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438055890378</id>
        <link href="https://rsk0315.hatenablog.com/entry/2022/01/23/235513"/>
        <updated>2022-01-23T14:55:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年末にやると言っていたんですが、やっと終わりました。
クエリで与えられた区間の最長増加部分列の長さを答えるやつで、計算量は \(\langle O(n\log(n)^2), O(\log(n))\rangle\) です。
実装前にイメージがつきにくかったのと、あったら楽しいかなと思ったので、ブラウザ上で可視化するおもちゃを作りました。

Range LIS Query を触って遊べるやつを公開しましたhttps://t.co/q4X7Oecddn pic.twitter.com/Hrw8Eq1wN5
— えびちゃん (@rsk0315_h4x) 2022年1月23日
  
rsk0315.github.io
ざっくりとした概要の解説も書きました。
実装の詳細などは書いていませんが、実装するために必要となるものの大まかな道筋を書きました。
rsk0315.github.io
ブラウザ上のおもちゃについては、どうせ描画パートが律速になるだろうと思ったので、計算量は \(\langle \Omega(n^2 \log(n)), \Omega(n^2)\rangle\) とかで動いていると思います。]]></summary>
        <author>
            <name>えびちゃんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日記ってすごいかもしれん]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438055885420</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/23/232457"/>
        <updated>2022-01-23T14:24:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近はとある人のとあるブログの記事をずっと読んでいる。記事数がかなり膨大で、11年くらい前からずっと定期的な投稿が出来ているように見える。意識的なアウトプットというやつなのかな？その人はWeb系のエンジニアで、所属を意識できるような記事がたくさんあった。へー、ここにインターンに行ってる人なのか、とか、ここで働いてたんだ、とか。その所属での出来事も書いてくれていて、社員との交流だったり、登壇のことだったり、その支援だったり。今はフリーランスになって、週休3日?4日?でゆっくり暮らしているらしい。バリバリな技術記事と共に存在する個人的な記事たちをざっと追うだけでその人の10年間を追体験しているような気持ちになった。
最近自分がブログに熱を入れているのはこの間記事にしたような言語化についての練習が主だけど、側面としては上に書いた人たちへの憧れみたいなところもあったりする*1。僕もアウトプットの方法としてのブログを大事にしていきたい。今はとても楽しいというだけで記事を書いている、もしこれが上手いこと積もっていくのなら、そのうち大きな証跡みたいになるのだろうか。そうなるといいですね。
上に挙げた人のブログとか、そうでなくとも今からは離れた時代に書かれたような文章をインターネット上で見つけるとかなり嬉しくなるよね。その記事が残っていたというアーカイブ的な素晴らしさ、アップデートが不要なプリミティブな考え方、など。小さな身内での事件を記してくれた記事とかは傍から見る分には純粋な読み物として面白く、かつ学びがあることも多い。また、そういう人が未だに文章を書き続けているとなおさら嬉しくなる。「古から今までインターネットのおもしろを支えていたのはこの人だ」みたいな。生き証人みたいでかっこいい。もちろん「自分が深くに潜って文章を発掘したのだ！見つけた！」というdig的な気持ちもあるけど、まぁどうであれ、文章などのコンテンツは基本残ってくれているだけでとても嬉しい気がする。
界隈の人間がなにか行動をした際に「またそういうことをしているのか、一体何度同じ問題を繰り返すのか」と後ろ指を指されている場面を見たのだけれど、そういうのって過去起きた事象を記して後世に伝えなかったその界隈にも多少の問題があるのではないかと思っている*2。そういった当事者意識を持ちたいよね～、という大きな話ではないが、記事を書くことによる副次的な部分としての、もしかしたら何かの肥やしになるのではないか？という小さな意義をほんのちょっとでも良いから感じていきたい。
*1:さらに別の側面として、僕はみんなの文章が読みたくて、であれば表立ってまず自分が文章を書いていったほうが良いよね、という気持ちでやっている。僕よりも文章を書いている友人と話していた時にそういう感じになった。もしみんなが文章をたくさん書くようになったら嬉しいな～
*2:もちろんこの問題は難しい前提で、そういう面もあるよね～くらいで捉えてほしいです]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cart Racerを2回クリアした]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438055818847</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/23/204039"/>
        <updated>2022-01-23T11:40:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1回目
友人の家でレヴュースタァライトの映画を見させていただいたあと、いろいろあってCart Racerをやることになった。僕は代わりにGetting Over Itを勧めた。

あああああああ pic.twitter.com/vyedJjwuvx
— なあり (@_naari_) 2022年1月8日
  
おじさんを操作して買い物の時に使うようなカートに乗り込み、設定されているゴールに向かう、というゲーム。1ステージに3つゴールが指定されていて、4ステージあった。
この操作感がかなり独特でやばかった。だからこそのB級ゲーム*1なのだとは思うが、あまりにも大変だった。
先程書いた「カートに乗る」がまず大変で、WASDとジャンプボタンを駆使してかごを乗っける部分にがんばって乗らないといけない。「乗る」という操作があるわけではなく、「結果として乗ってしまった」というのが正しそう。
基本カートは坂の上に設置されており、おじさんが乗ると同時にストッパーが外れて進み始める。カートが進んでいる間はAとDで左右のハンドリングを効かせられる。が、これもまた難しく、左右にハンドルを切る度にカート自体も左右に揺れ、軸がブレる。これによってカートの滑り具合が増してしまい、とても曲がりづらくなる。さらに大きくブレると普通に横転する。
そんな状況の中、床に設置された矢印(踏むと加速する)を経由してジャンプ台を踏み、空を飛んでゴールに到達しなければならない。勿論空中での操作は効かないので、ジャンプ台に入るまでの行動調整でこれを達成する必要がある。本当に大変だった。
最後のステージの最後のゴールが最も大変だった。そのゴールに挑戦するまでのattempt数より、最後のゴールに費やしたattempt数の方が多かった。このステージは実際に難しいらしく、Cart Racerに慣れたプレイヤー達も声を揃えて「ここ…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[マクドナルドのホットチョコレートを飲んだ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438055159229</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/22/000258"/>
        <updated>2022-01-21T15:02:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一人暮らしをしてからずっとマクドナルドにお世話になっていて、公式Twitterをよく見ている。これ故、新しいメニューとかは結構すぐ気になってしまって優先的に買ったりしている。
最近ゴディバとのコラボメニューとして、期間限定でホットチョコレートが登場した。
www.mcdonalds.co.jp
くっそうまそ～～～～のみて～～～～～～～～～～～～　甘い系のコラボメニューでマックカフェ専用でないもの久々に見たな、こんなのは頼むしかない、、、
自分はフルリモートで働いているので、外に出たくないという気持ちが加速してUberEatsで頼むようにしている。が、なんとこのメニューはUberEatsでは頼むことができなかった。マックデリバリーのアプリでも注文することができなかった。どちらも、そもそもメニューの一覧に存在しない。

マックのチョコのヤツまだウーバーイーツやっとらんのだが
— なあり (@_naari_) 2022年1月19日
  

【衝撃】チョコのやつウバイツやらんらしい
— なあり (@_naari_) 2022年1月19日
  
↑これはTLで聞きかじった情報

なんでうーばーいーつではホットチョコやらないの
— なあり (@_naari_) 2022年1月20日
  
↑悲しんでいる…

マクドナルドに怒ってこようかな！
— なあり (@_naari_) 2022年1月20日
  
なぜこのメニューはデリバリーの対象にならないんだ……期間限定のバーガーとかナゲット、デザートは普通に一覧に載るし、運びにくさという点を考えてもホットコーヒーが注文できる時点で問題から外しても良さそうだよな……
そしたら商売的な方法なのだろうか、店舗に出向くしかないのか、ぐぬぬ悔しい……
というわけで1/20の夜にマクドナルドの実店舗に向かった。しかし

せっかく外に出たのに最寄りのマックきたらホットチョコ売り切れだった！！！！！！！！
— なあり (@_naari_) 2022年1月20日
  
なかった…メニューには「ご好評につき終了しました」って書いてある…
これ、そもそもお店で取り扱われていない可能性があるな、だからUberEatsでも一覧になかったのだろうか？とか思っていたけど、翌日の昼になって直接電話をしたら全くそんなことはなかった。おやつ時くらいに遅めの昼飯としてマックに向かった。

うおおおおおおおおおおおおお pic.twitter.com/cDgpiV8k09
— なあり (@_naari_) 2022年1月21日
  
こうして無事飲むことができました。おめでとう、よかったね
評価
これ、まあおいしいけど、ちょっと高くない？Sで300円、Mで400円はちょっと…
追記
昼に電話をするのは本当に良くないらしいです。ツイッターで怒られた。申し訳ない。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AGDQ2022を見た]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438051593131</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/21/225357"/>
        <updated>2022-01-21T13:53:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AGDQ2022を見た。
AGDQ2022についてのかるーい説明をする→　海外で毎年初めに行われているゲームのRTA系イベントで、1/10～1/16のあいだ、ほぼノンストップでゲームのRTAが繰り広げられる。このあいだ書いたRiJの元ネタとなったイベント。
Japanese Restreamという公式ミラーが存在し、こちらでは日本語で解説を行ってくれる。ただ、元配信に音声を乗っける都合上、元配信側の音声はとても小さくなる。コンプレッサーの外部ソースとして日本語の音声が入っている感じ。
解説終わり、ここからは感想
三連休はやることがあって見れなかった。ほとんど1/11から見始めた。
Japanese Restreamで見たり、そうでなかったりの五分五分だった。さっき書いたとおり、元ストリームのほうが音がよく聞こえるため。
アーカイブはYouTubeチャンネルにある。日本語解説のアーカイブはこちらから
見たかったけど見逃したやつ
DKC2
Megaman 2
kirby 3
supermonkeyball
Crash Team Racing
パズルボブル4
実家にこのシリーズのゲームが複数本存在するので見てみるか～程度の気持ちで見た
うますぎワロタ


このゲームは壊れがなく、純粋にうまさを見ることが出来た


このゲームは本当に難しい
僕は難しすぎるステージについては自滅して点線のガイドを得ていたが、このレベルだと既に心眼で見えているらしくて点線があってもなくてもあまり関係ないらしい
マップ理解やルート構築の点のうまさももちろんあるが、それよりも純粋なパズルボブルのうまさが光っていた
WRおめでとうございます
お誕生日もおめでとうございます
www.youtube.com
https://www.twitch.tv/videos/1260950431?collection=k…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「コーヒー」を打ち間違えて「コーホー」になった]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438054613284</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/20/111807"/>
        <updated>2022-01-20T02:18:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[おもしろい]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[アヒルのおもちゃとかテディーベアとかと話して解決するやつ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438054542380</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/20/035959"/>
        <updated>2022-01-19T18:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ラバーダッグ・デバッグやテディーベア・デバッグと名付けられているコードのデバッグの手法がある。
ja.wikipedia.org
プログラマーがラバー・ダック（アヒルちゃん）を持ち歩きアヒルちゃんに向かってコードを1行ずつ説明することによりデバッグを行うという話が由来である。


一見精神的にヤバいやつのように見られるが、Wikipediaには続けてこう書いてある。
プログラマーの多くは誰かに問題を説明した経験があり、その相手はプログラミングの知識が全くないこともあり得るが、問題を説明している過程で解決策を思いつくことがある。
目的とするコードと、実際のコードの挙動を観察して、説明することにより、その違いが明白になるのだ。


プログラミングの未経験者に対してプログラミング特有の問題を説明する行為はあまりにもプログラマー的な傲慢さの悪いところのように思うが、それはそれとして、この行為は問題解決に対して有用になることがある。
とある問題を他人に説明するには、様々な部分の言語化を行う必要がある。例えば、行動の目的、環境、それに対するアプローチ、実際に発生した事象、など、、、
さらに、これらの言語化のためにはまず今の状態を客観的に捉える必要がある。主に情報収集や、なにかの物差しと比べるような行動になる気がする。
このような段取りを踏んでいる間に自ずと問題がよく整理され、より深い理解へと繋がることで、問題が解決する事がある。「あれ？この環境に対してこのアプローチを取るには〇〇が足りてないんじゃないか？」といった具合で。
ここまでの例ではプログラマーは人間を説明の相手に使うが、Wikipediaにもあるように↓
無生物を用いることにより、プログラマーは、他人を煩わせることなく目的を達成できる。


というわけでラバー製のアヒルのおもちゃやテディーベアといったものも相談相手として使用する。合理的だ、、、さすがプログラマー。
これはなにもプログラミングに限った話ではなく、この世の問題全てにおいて適用可能なデバッグ方法だと思っている。特に、ある程度までの大きさの心の問題についてはそこそこ有効だとも思っている*1。ふわふわと頭に浮かんでいる悩み事は、その問題に対する考えの整理がうまく行っていない事が間接的な原因の場合もあり、であればその整理を行うことで解決の糸口を掴める場合がある。例えば、雑談相手に愚痴をぶつけるだけで案外気が晴れたりするものだろう。それは意図しない形で無意識的に解決している場合なのかもしれない。
個人的な経験としても結構役立っている。バグを潰している時に作業通話の相手になっていた人に説明を試むことで明確な問題点を発見できたり*2、ツイキャスでさいきんの悩みを喋っていたら実は簡単な解決方法があることに気づいたり*3、ブログの記事として数ヶ月間くらい問題になっていたことをそのまま書いていたら実は解決可能であることが分かったり*4……そういえば、一時期カウンセリングに通っていたときもよくこういう体験あったなあ
これは他人の例だが、よくお世話になっているDiscordサーバー内の通話チャンネルで、「最近どのサーバーでもほとんど喋ろうとしてなかった」と言う人が珍しく参加しており、さらに他の参加者に対して相談事をしていた。実際に「相談をした」というだけで本人の負担が少なくなったらしい(程度はわからんけど)。
本人はドツボにはまっているが、他の人から見たら解決方法が明確だった、という場合はそこそこあると思うが、その理由はきっとこのようなものなんだと思う。また、そのような説明を受けた時、相談した側も既に解決しているかもしれない。
言語化は案外めんどくさいことで、頭の中のコストをそれなりに消費する。その理由の大きな部分が上述してきた問題の整理にあると思う。話し相手というのは、この良いとっかかりとなってくれるのだと思う。多分、仲の良い人とはそこそこ積極的に雑談をしたほうが良いのだろう。
*1:一応断っておくと、もちろんこんなことでは解決できない問題というのもある。それは多分大きな問題なので、もうちょっと大枠から考慮したほうが良いと思う。
*2:よくある話
*3:このあいだのアニメの話
*4:このあいだのMODの話]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ゼロから見直す『輪るピングドラム』⑩メリーさんの羊とは？【12～13話】]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438054066007</id>
        <link href="https://www.zaikakotoo.com/entry/penguindrum/re/zero/10"/>
        <updated>2022-01-19T11:21:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[はじめに. 「メリーさんの羊」を中心に……
12～13話で起こった出来事をまとめるのは簡単だ。つまり、陽毬がまた倒れて、眞悧がそれを助けた。それだけだ。
しかしながら、12～13話には、起こった出来事としてまとめられないエッセンス——それも非常に重要なエッセンス——があまりにも多い。それこそ、あるエッセンスがほかのエッセンスとつながって、ぐるぐる輪るほどには（あえて特記するならば、16年前、つまり1995年の事件の主犯格が高倉家の父剣山であったという事実は12話で初めて分かった）。
だから今回は、「メリーさんの羊」という、12～13話に特異なエッセンスを中心に据えて、そこから輪を広げるようにして12～13話について考察してみたい。突如として晶馬の口から語られる寓話めいたその話は、いろいろなこと（物語のレベルにおいても現実のレベルにおいても）を示唆しているように思われるのだ。そして最終的には、13話のサブタイトルの一部にもなっている「罪と罰」について、少し——というのはそれは12～13話だけで片付くような簡単な問題ではないから——解明することを目標にしたい。
 



 
はじめに. 「メリーさんの羊」を中心に……
1.0. 「メリーさんの羊」について
1.1. 「メリーさんの羊」要約
1.2. 元ネタはあるか？
1.3. 対応表
2.0. 「メリーさんの羊」をめぐる考察
2.1. 「リンゴの樹」とは何か（その輝きが世界の未来、夢、愛を照らしていたとはどういうことか）？
2.2. メリーさんがとった行動（リンゴの樹が枯れているのを嘆き、灰を盗んだ）の意味は？
2.3. 女神様とは何者か（なぜ罰は「一番理不尽じゃないと」いけないのか、なぜ「これで罰が終わりじゃつまらない」のか）？
3.0. 「僕と君の罪と罰」
親の「罪」は子の「罪」なのか？
一口に「罪」と「罰」といえども……
…]]></summary>
        <author>
            <name>野の百合、空の鳥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[サブカルチャー化した文学から呼びかけられている――『やはり俺の青春ラブコメはまちがっている。』（１７）]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438053595460</id>
        <link href="https://futbolman.hatenablog.com/entry/2022/01/17/121009"/>
        <updated>2022-01-17T03:10:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[これまで続いてきたこの『俺ガイル』試論もまとめに入るときがきました。
『俺ガイル』とはどんな作品だったのでしょうか。その問いをみつめていきましょう。
前島賢が朝日新聞で連載していた書評では、『「残念」なキャラクターたちの部活もの』という紹介がされていました。ここでは「残念」な作品群・キャラクターたちの系譜には立ち入りませんが、「残念」をキーワードに文化論的に2010年代を「予見」していく試みをイマ・ココ的にしたのがさやわか『一〇年代文化論』でありました。
さやわかの『一〇年代文化論』が画期的だったと思うのは、ゼロ年代批評のイデオロギー的な「反省」を試みようとしたことでしょう。もちろん、既に2010年代の息吹や予感があるとするならば、2010年代になってから突如に噴出するものではなく、その直前に至る文脈を経由するようにしてゼロ年代半ばから未来への風は吹いていることを示そうとした「見切りの速さ」を提示したことが一つにありますが、本の読まれ方としてはその「予言」の正否がどうだったかに尽きてしまうのはある意味では不幸だったと思います。それこそイデオロギー的な「反省」ではないところで、ジャーナリスティックにイデオロギー的に読まれてしまう本の性格・立ち位置としては皮肉ともいえるでしょうか。
しかしながら、そのようにイデオロギー的に「予言」を楽しむように読めてしまいますし、さやわかによって一面的には誘導されるのも仕方ないとしても、『一〇年代文化論』の意味としては、宇野常寛の『ゼロ年代の想像力』（「決断主義」など）をはじめとするゼロ年代批評の「鍵用語」がジャーナリスティックに、イデオロギー的に消費されたことに対する「反省」としての応答といった位置づけがあるでしょう。
なぜなら、さやわかという書き手が出発した2010年代の批評（言葉と運動）の可能性の応答としては、ゼロ年代の「反省」からしか始…]]></summary>
        <author>
            <name>おおたまラジオ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/1/15 お題箱回93：生活グッズ、表紙三枚ノートの現在etc]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438051154881</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/01/15/160444"/>
        <updated>2022-01-15T07:04:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[お題箱回93

369.LWさんオススメの生活快適化グッズとか効率化グッズみたいなの記事でまとめて欲しいです(書見台とかbasebreadみたいな)
書きました！
saize-lw.hatenablog.com
あと最近買って本当に良かったと思っているのがAdidasの超ロングベンチコートです。
www.amazon.co.jp
（↑これではないですがこれみたいなやつです。店頭で適当に買ったので正確な商品情報がわからない）
前から「居酒屋のキャッチが着てるコートが欲しい！」ってずっと思ってて、この前オタク合宿に行く前にいい機会なので新宿を探して2万円で買いました。期待以上にマジで暖かくて、体感は布団着てる感じです。雪が降ってる日でも半袖Tシャツの上にこれ着るだけで出かけられます。
欠点はあまりにも断熱性能が高すぎて、少しでも日差しがあったり着たまま自転車を漕いだりすると暑くてすぐ汗をかくところくらいです。前を空けて冷気を取り込むことである程度はケアできますが、暖かすぎるが故に冬で特に一番寒いタイミングでしか着られないと思われます。三寒四温みたいな時期にはもっと貧弱な上着と併用する必要がありそう。
 

370.バス江121話めちゃくちゃ良くないですか！？
良かったと思います。実際レスバってああいうルールです。
ちなみにバス江読者向けに言うと、121話は戦隊ヒーローが敵に勝ったけど捨て台詞吐かれて釈然としない回です（6巻収録、ヤンジャンアプリなら無料で読めます）。


スナックバス江 6 (ヤングジャンプコミックスDIGITAL)
作者:フォビドゥン澁川
集英社
Amazon
僕はバス江をかなり評価してて、全体的に良い中で特にその良さが出ている話の一つだと思います。バス江って普通ならサラッと流してしまう小さい取っ掛かりを絶対に捕まえて掘り下げるのが強みで、会話の解像度が高いで…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[公開できるmodを初めて作ったので大変だったところを書いておく]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438052506961</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/15/015043"/>
        <updated>2022-01-14T16:50:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨日、自作のmodについてのうすい記事を書いた。
naari.hatenablog.com
このmodを公開するに至って大変だったことをつらつらとかきます
fabricのMixinやInjectsの概念についてのドキュメントが少なすぎる
検索して出る情報が少なすぎる
村人のgetOffers()を叩くだけだとダメ
用語: MerchantEntity について
通信の流れ
擬似的に右クリックする
画面上になにかを描画するのが難しい
1.18になって何故か引数の順番が変わっててワロタ
modをCurseForgeにpublishする方法
CurseForge上にプロジェクトを作成する必要があった
GitHub Actions を利用して公開する
これも人様の実装を参考にする
itsmeow/curseforge-upload を使用してCurseForgeに生成物をアップロードする
game_version がすごく難しい
人のmodがオープンソースじゃなくて悲しい
Configを実装しなければならない
まとめ
fabricのMixinやInjectsの概念についてのドキュメントが少なすぎる
fabricにはMixinや、Injectsという概念がある。これは元々のMinecraftのコードに自分の好きな挙動を差し込むことができる。
たとえば以下のようなコードがあった場合、
class Example {
  void blah() {
    System.out.println("hogefuga");
  }
}



以下のようなコードを書くことができる。
@Mixin(Example.class)
abstract class ExampleMixin {
  @Inject(at = @At("HEAD"), method = "blah")
  void yo(…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[村人の取引内容をHUDで表示できるmodを作った OffersHUD]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438052506911</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/14/055947"/>
        <updated>2022-01-13T20:59:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OffersHUD
最初と最後にダウンロードリンクを貼っておきます。
CurseForge か GitHub からダウンロード出来ます。ぜひ
https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/offershud
github.com
つくったよ
村人(など)にフォーカスを当てるだけで何を取り引きできるのか左上に出てくるようになるmodをつくった。

動機としては司書の厳選が主で、狙いのエンチャが出るまでやらなければならないこの作業をかなり簡略化出来るのではないかと思って作り始めた。
これは便利
まだexperimental版ということもあって、機能の切り替えとかGUIの位置調整とかそういう設定機能はひとつもない。僕の今後に期待。
今の所はfabricの 1.17.1, 1.18.1 に対してjarファイルをビルドしていて、つまり 1.17.1, 1.18, 1.18.1 がこのmodを使えることになるはず。
もし気になったら使ってみてください。バグがあったら必ず僕に教えて下さい。最悪条件とかが分からなくても良いので。お願いします。
既知の問題
GitHubのissues が最新の状況。今のところは
英雄とかいろいろで価格の変動があった時、その価格がうまいこと反映されない
メニューがない　設定が弄れない
InventoryHUD+ のポーション表示モードとバッティングしてこのmodのそれが表示されない


まあ仕方ない節はあるけど
大変だった
「ほんのちょっとだけどmoddingやったことあるし、開発のための環境構築が出来たんだから余裕で作れるでしょ。たぶんVillagerEntityに取引一覧を取得するためのメソッドも生えてるだろうし。」と思って取り組んだが、実はそんなに簡単じゃなかった。
村人に対して右クリックをすると、サーバーに対して「私はこのエンティティに右クリックをした」という趣旨を伝えるリクエストが流れるが、それに対するレスポンスこそが信頼できる取引一覧であって、それを上手く掴む必要があった。
↑この一文だけで詳しい人なら「あーパケットを掴まないといけないのね」みたいな勘が働いて理解できるだろうし、開発→公開までの苦労についてはまた別の記事にしようかな。→した。
naari.hatenablog.com
きになったらこちらから
CurseForge か GitHub からダウンロード出来ます。ぜひ
https://www.curseforge.com/minecraft/mc-mods/offershud
github.com]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[きゅうりが本当にうまい]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438051860871</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/01/14/045619"/>
        <updated>2022-01-13T19:56:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[きゅうりまとめ
昨日きゅうりをたべた


洗って
上下のヘタを切って
まるかじり
九州のおじいちゃんが母親への仕送りとしてくれることが多々あり、その中に入っているきゅうりが大好きだった


おじいちゃんは農家でスーパーを介さずに仕入れられたきゅうりをもらってた
形は不揃いだが、スーパーで買うものよりもうまかった記憶がある
このまえ見つけた近所の肉の直売所に立ち寄った際、ついでに野菜を買った


この野菜が東北の農家さんが直接持ってきたくれた野菜だった
つまりこれもスーパーを介さずに仕入れられたきゅうり
おじいちゃんの作ったきゅうりと同じような味でとてもよかった


これがオーガニックの味…
やっぱりスーパーに並ぶやつは農薬とかそういう味になるのだろうか
マヨネーズとか塩とかをかけてもいいけど、そのままもうまいのだ
なので、ヘタの部分だけ切り落としてしまえばいつでも食える


最強の料理
最高～
以上です。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直近 k 回以内に挿入された要素の最大値を出せる優先度つきキュー他いろいろ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438052433991</id>
        <link href="https://rsk0315.hatenablog.com/entry/2022/01/13/233015"/>
        <updated>2022-01-13T14:30:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[次の操作ができる優先度つきキューのおはなしです。
push(x)：x を挿入する
pop_newest(k)：挿入順が新しい方から k 以内の要素の最大値を取得・削除
pop_oldest(k)：挿入順が古い方から k 以内の要素の最大値を取得・削除


取得だけする peek_newest(k), peek_oldest(k) もできる
pop()：最大値を取得・削除


これは pop_newest(oo) でできる
oo は \(\infty\) のこと
計算量は amortized \(O(\log(n))\) time です。\(n\) はその時点での要素数です。
記事の構成は以下の流れになります。
優先度つきキューを実装してみる


よくある二分ヒープとは異なるアプローチ

の実装から自然に pop_newest(k) などを捌けるので、その説明をする
同じアイディアで他のデータ構造も作れるので、その紹介をする
優先度つきキューの実装
区間最大値を取得できるデータ構造としてセグ木がありますね。セグ木を使って優先度つきキューを作ります。
大まかなアイディアとしては次の通りです。
長さ \(m\) のセグ木 \(a\) を用意し、添字 \(i \gets 0\) で初期化する。
push(x) の際は、\(a_i \gets x\), \(i\gets i+1\) で更新する。
pop() の際は、全体の最大値 \(a_j\) を取得し、\(a_j\gets-\infty\) で更新する。
\(a_j\) を更新するために \(j\) が必要になりますが、以下のふたつの方法があります。
まず最大値 \(x\) を求めて、\([0, j+1)\) の最大値が \(x\) になるような \(j\) の最小値を二分探索で求める
\( (a_i, i)\) のペアの辞書順 max を返す演算をセグ木に乗せる
ほぼできていますが、次の問題点があります*1。
\(m+1\) 回の挿入をしようとするとこわれる
要素数 \(n\) に対する log ではなく、決め打ちしたサイズ \(m\) に対する log の時間になる
これは適当に解決できます。
\(i=m\) で挿入しようとした場合と、\(n\le m/4\) で削除しようとした場合*2に、再構築します。
セグ木のサイズを \(m\gets 2n\) で更新し、元々の \(-\infty\) 以外の要素を前半に詰め直します。残りは \(-\infty\) でうめます*3。
ならし計算量解析のよくある議論（vector を適切なタイミングで伸縮させるやつ）と同じような議論で、再構築のコストが \(O(1)\) 時間であることが言えるはずです。再構築のおかげで \(m=O(n)\) になるので、amortized \(O(\log(n))\) time となります。
古い方から \(k\) 個以内のやつの処理
区間和のセグ木を用意します。これを \(b\) とします。
各 \(i\) に対して、\(a_i \gt -\infty\) のとき \(b_i = 1\)、そうでないとき \(b_i = 0\) とします。
セグ木 \(b\) 上の二分探索で「\([0, i)\) が区間和が \(k\) となる最小の \(i\)」を求め、その \(i\) に対して \(a\) で \([0, i)\) の区間 max を求めます。
新しい方から \(k\) 個以内についても似た感じです。
\(b\) 上の二分探索を 2 回やれば、挿入順が \([k_L, k_R)\) の max とかもできます。
他のデータ構造
上記と同様のアイディアで、次の操作が amortized \(O(\log(n))\) time でできます。
push(x)：末尾に x を追加
remove(i)：i 番目の要素を削除
fold(l..r)：区間 l..r のモノイド積を求める


あるいは [i]：添字 i の要素の取得
上記で \(-\infty\) を詰めていた箇所の代わりには、単位元 \(e\) を使えばよいです。
こっちの方がむしろよく見るかもしれませんね。
あとがき
なんか疲れていて、直近 \(k\) 個以内の最大値を取得できるヒープがあれば面白そうでは？と思った日があったので書きました。
応用例があるのかはわかりません。
区間モノイド積を求められる平衡木でも当然できます。
おわり
お粗末さまでした。
*1:ないと思う人もいます。
*2:\(n\le m/2\) を条件にすると、連続で削除するときにたくさん再構築されてこわれますね。
*3:\(n=0\) で挿入しようとした場合などはよしなに処理します。]]></summary>
        <author>
            <name>えびちゃんの日記</name>
        </author>
    </entry>
</feed>