<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://5h4ru.github.io/5h4ru-feed/index.html</id>
    <title>5h4ru-feed</title>
    <updated>2022-06-28T12:41:39.875Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://5h4ru.github.io/5h4ru-feed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://5h4ru.github.io/5h4ru-feed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/06/20-2022/06/26）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/27/235256</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/27/235256"/>
        <updated>2022-06-27T14:52:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[06/20(月) 午後1時半起床。ここ最近覚えがないくらいスッキリとした目覚めだった。あとは今日中に週記を書き上げて投稿できれば完璧。 今週のチュウニズムのアップデート情報が流れてきた。「泥の分際で私だけの大切を奪おうだなんて」が追加されるらしい。少し前にMVを再生してドハマりし、数日ずっとループしていた記憶がある。歌が良いのは当然として、イラストの女の子の表情もどれも非常に良い。嫉妬したり、見下したり、憔悴したり。三つ目はもう少し別の表現もありそう。ジャケットやサムネになっている堕天後のイラストの表情を言っている。 【6/23(木) 「ツユ」コラボイベント開始！】23日(木)より『くらべられ…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[まちカドまぞく 2丁目 第11話「新学期！　魔法少女の新たなる役割！」]]></title>
        <id>tag:nicovideo.jp,2022-06-24:/watch/1655174285</id>
        <link href="https://www.nicovideo.jp/watch/1655174285"/>
        <updated>2022-06-24T03:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[動画一覧はこちら怒涛の夏休みが終わり、ついに新学期。シャミ子たちのクラスにミカンが転入してきた。呪いの体質を受け入れてもらえるか不安だったが、あっという間にクラスに打ち解けていった。超人的身体能力により体育祭に参加できないミカンは、もっとクラスメイトと仲良くなろうと、体育祭委員として裏方で頑張ろうと意気込むが…無料動画や最新情報・生放送・マンガ・イラストは Nアニメまちカドまぞく 2丁目2022春アニメ　アニメ無料動画　アニメランキング声優情報　小原好美　鬼頭明里
24:11｜2022年06月24日 12：00：00 動画投稿｜2022年06月24日 12：00：00 コミュ投稿]]></summary>
        <author>
            <name>まちカドまぞく2丁目 チャンネル動画‐niconico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[おすすめのなろう小説まとめ Part2]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/23/091556</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/23/091556"/>
        <updated>2022-06-23T00:15:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[kotatsugame.hatenablog.com ジャンル分けは諦めました。コメントで大まかな展開に触れた作品もあるので、少しだけネタバレ注意です。 最終更新日：2022/06/23 増えたやつ 影の勇者の再冒険 ～～Re-Tale of the Brave～～ 学校ごと異世界転移。その世界で勇者だったことを隠している主人公だが、それでも素の実力が十二分にあるため表向きの立場がガンガン上がっている。正体を隠しているという設定と、めちゃくちゃ強くて活躍しているという設定が両立されており、非常に好み。またほんの少しずつ周囲の人に正体を明かしていて、そのシーンごとに解放感があって気持ちいい。ただ…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最近よかったコンテンツについてしゃべリバー #4]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438104379942</id>
        <link href="https://xcloche.hateblo.jp/entry/2022/06/21/202017"/>
        <updated>2022-06-21T11:20:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近触れたよかったコンテンツの話をする Twitter スペース（隔週）「最近よかったコンテンツについてしゃべリバー」第4回を 6/7(火)に開催した。 今回の話題は、
コロコロコミックで連載中の時間まきもどし漫画
マインクラフトと世界の果ての話
ちゃおランドで公開されている岬かいり先生の女児向け社会派ホラー漫画とシンボル
ニチアサ子供向け番組のガジェットの時代変化と、玩具販売戦略
中国 Web アニメ発の写真をテーマにしたバディもの、時光代理人
ヨーロッパ企画がフジテレビで出していた時間もの短編ドラマ
など。
第5回は 6/21(火) 22:00-の予定。
運命の巻戻士
運命の巻戻士：コロコロコミック連載中の時間 SF 漫画。主人公の時空警察特殊機動隊の新人・クロノが過去にタイムトラベルし、何十・何百回も巻き戻して試行錯誤することで突破口をみつけ、不慮の事件で亡くなった人を救う時間ヒーローもの。

運命の巻戻士（１） (てんとう虫コミックス)

作者:木村風太
小学館
Amazon

倍速の次は巻き戻しで！
藤井太洋経由で知った
巻き戻しって死語で、早戻しらしい！
なぜか「すでに決まった未来を変えられる確率は 100 万分の 1 とも言われています！」
諦めて「死ぬ間際での幸せ」を満喫させようとしたらそこに突破口が... 的なエモ展開も
小さなパッチを当て続けるだけでは問題は解決しない！（100 万分の 1）
毎回ボロボロになる（脳にすごい負荷がかかるらしい）
子供むけなのでハッピーエンド・安心感
ドラスティックな解法（見開き）で切り抜ける！
マインクラフトと世界の果て
最近話題のぷにるはweb限定連載であり、本誌には載ってないらしい


本誌には人気ゲームをモチーフとした作品が人気を集めているらしい
マインクラフトをテーマにした「MINECRAFT～世界の果てへの旅～」…]]></summary>
        <author>
            <name>セミになっちゃた</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/06/13-2022/06/19）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/20/230644</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/20/230644"/>
        <updated>2022-06-20T14:06:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[06/13(月) 先週は週記を投稿してすぐ布団に入った。午後0時半就寝。 午後4時過ぎ起床。あまりの眠気に体が動かず、5分おきにセットしていた目覚ましに助けられ何とかインターン先定例会の前に布団から這い出た。先週もほとんど何もしていない。昨日の夕方から回していた学習は未だにlossが下がり続けていたので、ログ出力から途中経過を見てそれっぽいことを言ったりしてお茶を濁した。 勉強会はリファクタリングの話。こういうのは宗教的な要素を多分に含んでいて、自分の感覚と合わないものも多い。競プロをやっていて書き捨てのコードばかり触れているからと思っていたが、実は統合開発環境を使わずほぼ素のVimだけでコー…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【ピンドラ 考察】ゼロから見直す『輪るピングドラム』⑭「きっと何者にもなれない」とはどういうことか【19-20話】]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438102739664</id>
        <link href="https://www.zaikakotoo.com/entry/penguindrum/re/zero/14"/>
        <updated>2022-06-18T09:56:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[はじめに
19-20話は、陽毬の過去編がメインの話となっている。
だが例のごとく、過去編というよりは、そこで語られている内実のほうが重要である。とくに、19-20話では「選ばれない」「きっと何者にもなれない」「氷の世界」「生存戦略」「運命の果実をいっしょに食べよう」等々、重要なフレーズが頻出する。これらが何を示しているのか、まずは素直に読み解くことがとても重要であるように思われる。
そこで今回は、物語に内在的に、実直に、『輪るピングドラム』の中身を読み込んでゆくこととしたい。差し当たっては、以下のような問いを立ててみた。
Q. 「選ばれない」と「何者にもなれない」について、両者の内実や関係を明らかにしながら、「運命」という言葉を用いて、『ピンドラ』が発するメッセージを答えなさい。
なんだか入試問題みたいになってしまった。だがこれは、『ピンドラ』という物語を考えるうえで重要な問いだと思うのだ。読者の方々におかれても、以下を読む前に、一度立ち止まって少し考えてみてほしい。
では、以下考察を進めよう。
 

    
はじめに
1.0. 「きっと何者にもなれない」とは何か
1.1. 剣山の世界観
1.2. 「社会から見捨てられる≒透明になる≒何者にもなれない」
1.3. 「きっと何者にもなれない」「僕ら」
1.4. 「きっと何者にもなれない」まとめ
2.0. 「選ばれる」とはどういうことか
2.1. 選ばれないことは、死ぬこと
2.2. 運命の果実をいっしょに食べよう
3.0. 「運命」のもとで
3.1. 「運命がすべてを奪ったとしても……」
おわりに——「きっと何者にもなれない」からの脱却
1.0. 「きっと何者にもなれない」とは何か
1.1. 剣山の世界観
20話冒頭は、以前の考察で引用した、剣山の重要な演説となっている。
前回は「氷の世界」について説明するために引用したが、…]]></summary>
        <author>
            <name>野の百合、空の鳥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[まちカドまぞく 2丁目 第10話「ごせんぞ道場！？　まぞく究極の武器！」]]></title>
        <id>tag:nicovideo.jp,2022-06-17:/watch/1654850404</id>
        <link href="https://www.nicovideo.jp/watch/1654850404"/>
        <updated>2022-06-17T03:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[動画一覧はこちらついに手に入れた父より受け継ぎし杖！杖を使いこなすための特訓に励むシャミ子だが、想像力が乏しいせいか、うまく扱えずにいた。杖の使い方をマスターすべく、良子と共にごせんぞの封印空間で修行をすることに。さらに、ミカンの部屋に突如現れたヤツから平和を取り戻すべく、シャミ子たちは戦いに挑む！無料動画や最新情報・生放送・マンガ・イラストは Nアニメまちカドまぞく 2丁目2022春アニメ　アニメ無料動画　アニメランキング声優情報　小原好美　鬼頭明里
24:11｜2022年06月17日 12：00：00 動画投稿｜2022年06月17日 12：00：00 コミュ投稿]]></summary>
        <author>
            <name>まちカドまぞく2丁目 チャンネル動画‐niconico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【報告】動画制作が滞ります]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438101936990</id>
        <link href="https://a-pos-tro-phe.hatenablog.com/entry/2022/06/14/004535"/>
        <updated>2022-06-13T15:45:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[こんにちは。
突然で申し訳ないのですが、動画の制作が滞ります。
というのも、これまで使ってきたノートPCが動作が悪くなってしまい、現在復旧作業をしているところです。
作ってきた編集ファイルはなんとか無事に残っていますが、そもそもの基幹の部分の動作が怪しいので、復旧ないしは新環境に切り替えを行うまで投稿を休止します。
とりあえず状況をなんとかするまでは休止、って感じなので気長にお待ちいただければ幸いです。再開できそうになれば、現在制作が途中のものを順次投稿予定です。多分戻ってきます。その時になりましたら、何卒よろしくお願いします。]]></summary>
        <author>
            <name>フ''ロク''</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/6/13 お題箱回99：ゲーマゲ進捗、るしあ諸々、池っちetc]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438101766886</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/06/13/212357"/>
        <updated>2022-06-13T12:23:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[お題箱回99

428.ゲー殺かなり楽しみなんですが進捗どう？
ありがとうございます。めっちゃ面白いので僕も投稿をかなり楽しみにしています。
本文はだいたい終わっているんですが、イラスト発注で止まっている状態です。まだ発注先が決まってなくて依頼メール出してみてるくらいの段階で、ここからたぶん納品が2～3ヶ月先とかになり、イラストが納品される前に投稿する選択肢はないのでけっこう遅れます。今年中には投稿したいくらいのスピード感ですかね。
僕は「イラスト1枚に最低6桁出すので商業クオリティのイラストを仕事としてバシッと描いてほしい」と思って絵師を探しているのですが、世の個人依頼って「2～3万円くらいでそこそこのクオリティでイラストを描いてほしい」みたいな温度感の方が圧倒的に多くてそのギャップで苦心しています。
そもそも報酬って積めば積むほど良いものでもないらしくて、そこが難しいです。僕は「貰えるお金は多い方が嬉しいしモチベ上がるだろうなあ」と思って仮に見積もりが3万でもプラス7万は気持ちとして勝手に上乗せするので「最低10万」と言っているのですが、実はそのスタンスは異常だし上乗せもプラスではなくマイナスに働くらしくて、「相談の上で決定する適正価格が総合的に見てベストであって払いすぎも良くない（余剰金は勝手に積むな）」みたいなことを多くの友達から窘められています。
これって高度資本主義において純粋な贈与は成立しないみたいな話ですか？　人間社会は難しい。
 

429.LWさんってファンデッドなんですか？
ふぁんでっど（※潤羽るしあさんのファンのこと）ではありません。
潤羽るしあさんのキャラデザはよくできていると感心しますが、それ以上のファン根性は特にありません。
ねこふぁみ（※みけねこさんのファンのこと）でもありませんが、みけねこさんには期待しています。Vtuber事務所から正規の…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/06/06-2022/06/12）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/13/121806</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/13/121806"/>
        <updated>2022-06-13T03:18:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[06/06(月) 先週の週記を投稿してから。午前9時過ぎに布団に入って、ちゃんと7時間くらい眠れるな～と思っていたのに、うっかりにじさんじ非公式wikiを読みふけってしまい結局就寝したのは午前11時半だった。ちなみにベルモンド・バンデラスさんと社築さんの記事を読んでいた。 午後4時起床。回していた学習の記録をグラフにプロットするなど準備をして、インターン先の定例会に臨んだ。先週はバリバリ進捗を産んだのでかなり気が軽い。ノリノリで発表した。 勉強会は先週日曜日に終了したAHC011の話。僕は結局初日に1Bの解を提出しただけ（しかも時間差で最短を取れていない）だったが、順を追って説明されることで何…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ドンゲー雑記]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438099839426</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/06/13/101325"/>
        <updated>2022-06-13T01:13:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近、僕の中で太鼓の達人がアツい。僕の定かでない幼少期の記憶のうち、初めてやったゲームとして候補に挙げられるゲームでもある「太鼓の達人」が、今になってブームを巻き起こしている。これで3回目になるんだけど、一回その頃の話を掘り起こしてみたい。
本当に小さい頃、PS2に出ていた「太鼓の達人 タタコンでドドンがドン」(俗称 CS1) をやっていた記憶がある。が、CS1のディスクは自分が足で踏みながら廊下を刷り歩いてしまったらしく、再起不能になったらしい。その後CS2~5あたりまでやって、それぞれのタイトルに思い入れがある状態になっている。特に、小さかった頃の自分にはミニゲームがお気に入りだったらしく、各タイトルも譜面よりそちらの思い入れのほうが強い。特にCS4のミニゲーム全てとCS2のギャラドン、CS1のマラソンと100M走は今でも情景が浮かんでくる。
www.youtube.com
www.youtube.com
www.youtube.com
www.youtube.com
その後、小学4年生くらい？に再ブームが訪れる。どこかのフードコートに併設されていたゲームセンターでの話で、「どれか一つ一回ならやってもいいよ」と言われ100円を渡される。自分はなにか適当なビデオゲームを1クレジットやって終了させたのだが、弟は太鼓の達人を選択していた。この店の設定は1クレジット200円だったのだが、親はそれを許容し、追加で100円を渡す。これを僕は不平だと訴えたが、特に聞き入られることはなく流されたことをよく覚えている。これを不満に思った僕は、それ以降しばらくはゲームセンターに行く度に毎回太鼓の達人をやるようになってしまった。執着しているうちに普通にハマってしまい、それが中学生終了時期まで続いた*1。当時はAC11か12~新筐体稼働後1年くらい？だった気がする。技量としては(当時基準の)鬼…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[まちカドまぞく 2丁目 第9話「黒き感情！！　ダークネスピーチ再び！！」]]></title>
        <id>tag:nicovideo.jp,2022-06-10:/watch/1653973384</id>
        <link href="https://www.nicovideo.jp/watch/1653973384"/>
        <updated>2022-06-10T03:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[動画一覧はこちら突然桃が闇堕ちフォームから戻れなくなってしまった！力の加減すら調節できず、触れたものを次々と破壊していく桃。このままだと魔力を使い果たしてしまい、コア状態になってしまう。なかなか闇堕ちフォームが解けず苦戦していると救世主が現れて…？桃とシャミ子は魔力を取り戻すべく、秘境へと向かう！無料動画や最新情報・生放送・マンガ・イラストは Nアニメまちカドまぞく 2丁目2022春アニメ　アニメ無料動画　アニメランキング声優情報　小原好美　鬼頭明里
24:12｜2022年06月10日 12：00：00 動画投稿｜2022年06月10日 12：00：00 コミュ投稿]]></summary>
        <author>
            <name>まちカドまぞく2丁目 チャンネル動画‐niconico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【ピンドラ 考察】ゼロから見直す『輪るピングドラム』⑬こどもブロイラーとは何か——透明な存在の不透明な内実【17-18話】]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438100171218</id>
        <link href="https://www.zaikakotoo.com/entry/penguindrum/re/zero/13"/>
        <updated>2022-06-09T11:53:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[0.0. こどもブロイラーとは何か——設定上の回答——

こどもブロイラー（『輪るピングドラム』18th station, ピングループ・MBS, 2011年）


「ここはこどもブロイラーだよ」
「こどもブロイラー？」
「いらない子どもたちが集められる場所」
［…］
「ここで僕らは透明な存在になって、やがて世界から消えてなくなるんだ」
（『輪るピングドラム』18th station より）
「こどもブロイラー」とは何か。「透明な存在」とは何か。今回は基本的に、この問いをめぐって考察を加える。
実はその問いに答えを与えることはそう難しくない。すなわち、「こどもブロイラー」とは、不要とされた子どもたちが捨てられる処分場（の比喩表現）のことで、そこで「こどもシュレッダー」にかけられたこどもたちは*1、やがて「透明な存在」となって世界から消えてしまうのである。
したがって「透明な存在」とは、誰からも必要とされず、アイデンティティを失い、その意味で他人と見分けがつかないくらいに平準化されてしまった人間のこと、と説明できる。
こうして表層的に、物語の設定上の回答を与えることは容易いのだが、しかし問題の比重は、そうした比喩がどのような射程をもっているのか、「透明な存在」というリファレンスのある用語が何を問題としているかの方にこそある。
 
その問題をこそ今回は考えたい、のだが、どうしても前置きしておかねばならないことがある。それは「透明な存在」という語が明らかに1997年に起こった神戸連続児童殺傷事件のあれこれを参照項としており、この事件の扱いには慎重になる必要があるということである。
「透明な存在」について掘り下げる関係上、どうしてもその事件について語ることが避けられないが、事件は凄惨さを極めているため、当該事件について触れられたくない人は読まれないことをおすすめする（とはいえ、事件…]]></summary>
        <author>
            <name>野の百合、空の鳥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最近よかったコンテンツについてしゃべリバー#3]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438099598901</id>
        <link href="https://xcloche.hateblo.jp/entry/2022/06/06/200446"/>
        <updated>2022-06-06T11:04:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近触れたよかったコンテンツの話をするTwitterスペース（隔週）「最近よかったコンテンツについてしゃべリバー」第3回を5/24(火)に開催した。
今回の話題は、
3D化されたフェルメール「牛乳を注ぐ女」の話
最近話題の倍速再生について書かれた新書
メディア過渡期の演出の変化
インターネットや資本主義のとにかくひどい最悪さで人類がぜんぜん団結しないパニック映画「ドント・ルック・アップ」
実写ミステリゲーム「春ゆきてレトロチカ」
など。
次回は 6/7(火) 22:00-の予定。
坪倉さんの「牛乳を注ぐ女」の話

1枚の絵からBlenderで3Dモデル起こすの、まぁまぁ上手く行った。
見えてない裏側を作る必要があるのでテクスチャが一番面倒だった。#blender pic.twitter.com/BtTltQNZeu
— 坪倉輝明@メディアアーティスト (@kohack_v) 2022年5月17日
  
2Dの絵（写真）から3Dモデルをおこすのは、「逆問題」と呼ばれる問題に属する
逆問題は解けるとはかぎらない／解けたとは言えないことがある


絵が3Dモデルをある角度から見たものと考えると、他の角度の情報が脱落しているのでそもそもすべて復元できるはずがない部分がある（解の一意性がない）
解の一意性の反例：ネッカーの立方体



どちらが出っ張っている側かは見るだけではわからない
パンの裏側に何があるかなんてわからない、見えてないだけで腐っているかもしれない
機械学習や人間の思考は確率的に高い／それっぽいものを出して3Dモデルを構築する


パンの裏は腐ってるかもしれないが、そんなことはふつう考えない
本来はつねにそうした可能性があることを認知すべき問題である
主モチーフ「牛乳を注ぐ女」の女に奥行きがなく、2Dの等身大パネルである


カメラがズームインしていき、絵の中の手前に…]]></summary>
        <author>
            <name>セミになっちゃた</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/05/30-2022/06/05）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/06/092127</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/06/06/092127"/>
        <updated>2022-06-06T00:21:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[05/30(月) 日曜日は週記を投稿してからすぐ布団に入り、少しYouTubeを見て午前9時前に寝た。 いい感じの時間に起きて少し進捗を生んでからインターン先定例会に出席しようと思って、午後2時から30分おきに目覚ましをかけていた。一応意識は取り戻すものの布団から身を起こすことができずまたすぐ寝入ってしまい、気づいた時には午後4時半になっていた。飛び起きてオンライン会議に接続。ギリギリセーフだった。 先週の進捗は、ない。集中講義だったということで許してもらえないだろうか。そもそも自分で自分を許すべきではない気もする。これまで書いたコードが今、デプロイされたことによって自分の手を離れたところで動…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SECCON Beginners CTF 2022 Write-up]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438099321773</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/06/05/224238"/>
        <updated>2022-06-05T13:42:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[あ
数年ぶりにCTFをやりたい気持ちになって、身内のSlackで「なんかやりたい」って言ったらいつの間にか参加が確定していた。
突然投げられたチーム登録用パスワード
Web
Util
pingを投げる対象にコマンドインジェクションできる部分があった。
   r.POST("/util/ping", func(c *gin.Context) {
        var param IP
        if err := c.Bind(&param); err != nil {
            c.JSON(400, gin.H{"message": "Invalid parameter"})
            return
        }

        commnd := "ping -c 1 -W 1 " + param.Address + " 1>&2"
        result, _ := exec.Command("sh", "-c", commnd).CombinedOutput()

        c.JSON(200, gin.H{
            "result": string(result),
        })
    })



ただ、これを受け取るフロントではIPアドレスらしき値以外はすべて弾く処理が入っていたので、curlあたりで雑にリクエストを投げ、終了。
$ curl 'https://util.quals.beginners.seccon.jp/util/ping' -H 'Content-Type: application/json' --data-raw '{"address":"127.0.0.1; cat /flag_A74FIBkN9sELAjOc.txt"}'
// => {"result"…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/6/4 お題箱回98：シャドバ2pick、メモ魔、電子ノート等]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438092102395</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/06/04/210414"/>
        <updated>2022-06-04T12:04:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[お題箱回98

420.シャドバ2pickをガチってたときの話聞きたいです。
(今は引退したけどリリース当初は結構シャドバやってた人多いと踏んで。。。)
僕が2pickをガチっていたのは第三弾バハムート降臨くらいまでです。
当時付けていた記録を初めて全部ちゃんと集計したところ、2pickを640周走って3200試合2350勝で勝率73.4％でした。やりすぎです。ピック5分&試合10分として1ヶ月寝ないで24時間ぶっ続けでプレイしている量で若さを感じます。
ちょうど僕が引退する頃に最初のRAGEが開催されていたような記憶がありますが、もうちょっと続けていればシャドバで何者かになる未来もあったのかもしれません。
黎明期の2pickを語る上で絶対に外せないのはリリース直後の初狩りパラダイスです。
初期シャドウバースはサイゲームスのブランド力によってDCGどころかカードゲームに触れたこともないユーザーが無限に彷徨っており2pickでも狩り放題でした。今はもうスマホDCGが一般層にまで普及してしまった以上、あんなに初心者率が高いオンライン対戦環境はもう二度と現れないでしょう。歴史の狭間で一度だけ生じたボーナスタイムです。
当時極めた初心者狩りの理論は別のブログに詳しくまとめてあり、今読んでも我ながらよく書けています。
lwlwlwlwlw4.seesaa.net
シャドウバースのリリースが2016年6月でこの記事が2016年10月なので、少なくとも4ヶ月はまだまだ雑魚狩りができていたようです。
初狩り用途で一番強かったクラスはロイヤルです。クイックブレーダーとかギルガメッシュを走らせてライフレースを完走しても良し、相手が処理せずに残ったフォロワーをフェンサーとか武装強化でバフしても良しのやりたい放題でした。概ね2点バーストになる研磨の魔法すらけっこう強かったです。
とはいえ流石に皆が…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不必要に浮動小数点数を使うの怖い]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438095490564</id>
        <link href="https://rsk0315.hatenablog.com/entry/2022/06/04/190255"/>
        <updated>2022-06-04T10:02:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[競プロにおいて、「何かしらの整数を大小比較して、左辺が大きければどうのこうの」みたいなことをしたい局面はそれなりにあります。
特に、境界付近でも正確に評価できる必要がある状況も多いです。
そうした状況で浮動小数点数を使うのはできるだけ避けたいですという気持ちがあります。
導入
まず、浮動小数点数は誤差が出ます*1。
初心者のうちは「浮動小数点数では \(1\div 10\) を正確には計算できない」と聞いても、「たとえば
assert_eq!(1.0 / 10.0, 0.1);



とかはエラーにならないし、問題なく計算できているのでは？」みたいな誤解をすることもあります。
実際には、0.1 と書いた部分も計算前の時点で 0.1000000000000000055511151231257827021181583404541015625 のような値になっており、所望の状態にはなっていません。
1.0 / 10.0 もそういう値になっていたためエラーにならなかっただけですね。
そもそも表せない実数が（たくさん）ある
表せる数同士の演算結果でも表せない数になることも（よく）ある
というのをちゃんと意識する必要があるかもしれません。
もちろん、表せなかった数同士で計算した結果がたまたま無限精度での計算結果と同じになることもあります。
assert_eq!(0.1 * 10.0, 1.0);



実際には、0.1000000000000000055511151231257827021181583404541015625 * 10.0 を計算しようとして、\(1.000000000000000055511151231257827021181583404541015625\) を表せずに 1.0 に丸められた結果、見かけ上は等しくなっているわけですね。
というわけで 1.0 / 10…]]></summary>
        <author>
            <name>えびちゃんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[まちカドまぞく 2丁目 第8話「火花散る！？　光と闇の合同遠足！」]]></title>
        <id>tag:nicovideo.jp,2022-06-03:/watch/1653362763</id>
        <link href="https://www.nicovideo.jp/watch/1653362763"/>
        <updated>2022-06-03T03:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[動画一覧はこちら桃とミカンと動物園に行く約束をしたシャミ子は、張り切ってお弁当作りを試みるも苦戦する。魔法少女が思わず食べたくなるようなお弁当を作りたいという思いから、とある場所の門を叩く。果たしてシャミ子はお出かけにぴったりのお弁当を完成することができるのか？!無料動画や最新情報・生放送・マンガ・イラストは Nアニメまちカドまぞく 2丁目2022春アニメ　アニメ無料動画　アニメランキング声優情報　小原好美　鬼頭明里
24:12｜2022年06月03日 12：00：00 動画投稿｜2022年06月03日 12：00：00 コミュ投稿]]></summary>
        <author>
            <name>まちカドまぞく2丁目 チャンネル動画‐niconico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tweekamania Bustour 2022 (Trailer)]]></title>
        <id>https://www.youtube.com/watch?v=M5qHkyBmZrs</id>
        <link href="https://www.youtube.com/watch?v=M5qHkyBmZrs"/>
        <updated>2022-06-02T19:00:07.000Z</updated>
        <author>
            <name>Da Tweekaz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tweeka TV - Episode 75]]></title>
        <id>https://www.youtube.com/watch?v=jgVjkCmrLuI</id>
        <link href="https://www.youtube.com/watch?v=jgVjkCmrLuI"/>
        <updated>2022-05-31T08:57:48.000Z</updated>
        <author>
            <name>Da Tweekaz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/05/23-2022/05/29）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/30/080315</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/30/080315"/>
        <updated>2022-05-29T23:03:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[05/23(月) 日曜日、週記を投稿してからはすぐ布団に入って寝た。午前9時半だった。 午後3時起床。先週の週記に書いたように、今日はこれから大学で座談会に出席する必要があるため、インターン先の定例会で進捗報告ができない。よってスライドだけ作成して、事前に公開しておくことになる。その作業を起きてから行おうとしていたのだが、思ったより遅い時間まで起きられなかった。結構焦っていたつもりなのに諸々確認していたら完成まで30分以上かかってしまった。 急いで準備して出発。原付を飛ばしたら開始の5分くらい前に到着できた。生協に寄っている暇はなかったため、腹を空かせた状態で一時間ほど講演を聞いていた。座談会…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[精神論 (1)]]></title>
        <id>https://yokkin.com/?p=2212</id>
        <link href="https://yokkin.com/blog/210529-toot.html"/>
        <updated>2022-05-29T09:37:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[勉強にしろ趣味にしろ、時間のある学生のうちにやりたいことをやれる環境があるなら全部妥協せずにやった方が良かった。だからするべき。というアドバイスは的を得ていない。 人には個人差というものがあって、年齢相応の知能があるし、 […]]]></summary>
        <author>
            <name>Yokkin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Terrariaの日本語Wikiを検索するPowerToys Runのプラグインを作った]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438096940203</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/05/29/141049"/>
        <updated>2022-05-29T05:10:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[身内でTerrariaが流行っている。このゲームは知っておかなければならないことが無限に存在し、特にハードモード以降はTerraria Japan Wikiに頼り切りにならなければやっていくことができない。で、PowerToys Runでプラグインを作ることができればかなり丁度良いのではないか？となって、調べたらどうやらいけそうだったので作った。PowerToys Runでプラグインを作るための記事はこちらでどうぞ。
こんな感じのプラグインになった。Terraria Japan Wikiの検索結果をそのまま表示した上で、項目を選択するとデフォルトのブラウザでページが開くようになる。

GitHub Releasesにて配布中。Terrariaプレイヤーはぜひとも使ってみてください。
GitHub - naari3/terraria-japan-wiki-PowerToysRun: PowerToys Run Plugin for Terraria Japan Wiki Search
PowerToys Runのプラグインを自作する - 名有りさんの日記
プラグイン制作についての記事は↑で書いた。
自分で作ったものを褒めるのもなんだけれど、まじで便利。ほんとうに便利で、これがないとTerrariaをやりたくないというくらいにはなっている。なくてはならないプラグインとなってしまった。
PowerToys Runのプラグイン制作はマジで可能性を感じるので、何か必要に応じて作っていきたいね。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PowerToys Runのプラグインを自作する]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438096880557</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/05/29/141028"/>
        <updated>2022-05-29T05:10:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Microsoftが出しているPowerToysというユーティリティ集が存在する。便利なユーティリティが集合したものだが、詳細についてはこちらを見て欲しい。
今回はこの中のPowerToys Runに注目する。PowerToys Runとは、ショートカットキーによって検索窓を表示してくれる機能で、macOSのSpotlightのWindows版と想像してくれるとわかりやすいと思う。

この検索結果一覧は様々な種類があり、例えば ファイル/フォルダの検索や、そのまま標準ブラウザを開いてくれる機能、VSCodeのワークスペースを検索する機能などがある。これらは、内部ではPluginとして個別に実装されている。
PowerToys/src/modules/launcher/Plugins at main · microsoft/PowerToys · GitHub
これが、以下のパスに設置されている。
C:\Program Files\PowerToys\modules\launcher\Plugins
これに対し、自分で好きな実装を施したプラグインを作るのが今回の目的。
その前に
現時点でサードパーティ製のプラグインはunsupportedなもので、扱いについては現在もこちらのissueで議論され続けているので、もしかしたら急にすべてが壊れるかもしれない。しかし、好意的な方向には見えるのでそんなに大きく事が変わることはないはず。
かんたんなプラグインを作る
まず、Pluginsの依存する各種ライブラリを用意するところから始める。以下の4つが対象だが、2022年5月29日現在はNuGet等には公開されていない*1ので PowerToys を自分でビルドするか、PowerToysインストール後に C:\Program Files\PowerToys\modules\launcher…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/5/29 人生で初めて歌ってみたに激ハマりしてる話]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438088812531</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/05/28/231754"/>
        <updated>2022-05-28T14:17:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[音楽投稿カルチャーと初接触
最近YoutubeでVtuberとか歌い手の歌ってみたを聞くことにハマっている。
俺は今までアマチュア歌ってみた文化に触れたことがなく、動画投稿サイトで歌をディグりまくっているのはこれが人生で初めてだ。
補足413：「アマチュア」とは言ったが最近（？）はアマとプロの垣根は曖昧で、歌い手が商業コンテンツに楽曲を提供することも珍しくないし、そもそもVtuberの歌ってみたは企業がバックアップしていたりする。とりあえず桃井はることか霜月はるかみたいな明確なプロの職業歌手ではない投稿者は概ね歌手としてはアマチュアという感覚だが、それは実質的にはどの時代にブレイクしたかの問題でしかないため、時代遅れの感性なのは間違いない。
音楽投稿カルチャーと初接触
あらすじ
歌い手ボカロ文化に逆張りしてた歴
ホロライブに普通にハマった歴
ホロライブ全般と評価指針
オススメ
Vtuber
星川サラさん
FAKETYPE
ねむみるつさん
絵師Vtuber勢
歌い手
iceさん
ヰ世界情緒さん
黒兎ウルさん
白籤ねんねさん
MaRさん
シロナさん
まうさん
 
あらすじ
歌い手ボカロ文化に逆張りしてた歴
まず考えざるを得ないのは、本来であれば「歌ってみた文化」に触れるべき人生の段階はもっと早かったということ。
というのも、俺は中高生時代がニコニコ全盛期であり、ボカロ歌い手文化が直撃するはずの世代だからだ。どのくらい直撃かと言えば、例の「胸が熱くなるな」コピペの発生をリアルタイムで見ていた。
623 名前：名無しさん＠八周年[] 投稿日：2007/10/18(木) 13:46:49 id:na4SfZ+90
>>566
ひっくり返るよ、当然
だって、今まで
曲作る→歌詞作る→歌手探す→スタジオ借りる→レコーディング→ＴＶかラジオに頭下げて流してもらう→
が曲作る→歌詞作る→ミク…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[まちカドまぞく 2丁目 第7話「ひと時の休暇！！　まぞくの夏祭り」]]></title>
        <id>tag:nicovideo.jp,2022-05-27:/watch/1652758088</id>
        <link href="https://www.nicovideo.jp/watch/1652758088"/>
        <updated>2022-05-27T03:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[動画一覧はこちら意図せず濃密な夏休みを過ごしてしまったシャミ子。平穏な夏休みを取り戻すべく、お暇を頂くことに。しかし久々に余暇を与えられるもなぜか心から楽しむことができずにいた。そしてシャミ子と桃の宿題の行く末にも暗雲が…。無料動画や最新情報・生放送・マンガ・イラストは Nアニメまちカドまぞく 2丁目2022春アニメ　アニメ無料動画　アニメランキング声優情報　小原好美　鬼頭明里
24:12｜2022年05月27日 12：00：00 動画投稿｜2022年05月27日 12：00：00 コミュ投稿]]></summary>
        <author>
            <name>まちカドまぞく2丁目 チャンネル動画‐niconico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20秒の美学、加速する音楽——「式裏。」から整理する2020年初頭におけるボカロ曲の諸特徴]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438095693829</id>
        <link href="https://www.zaikakotoo.com/entry/vocaloid.acceleration.shikiura"/>
        <updated>2022-05-26T09:56:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[はじめに. 平均20秒のボカロ曲



身体は正直だって言ってんの [Explicit]
Shikiura Records
Amazon

「式裏。」楽曲たち

音楽が加速している。
所狭しと並ぶ画一的なサムネを見れば、そこにある楽曲たちの長さがすべて20秒前後であることがわかるだろう。
「式裏。」は、2022年1月20日にデビューした新進気鋭のボカロPだ*1。「式裏。」楽曲の長さを見て、それがTikTokに最適化されたサイズだ、と指摘することは素人でもたやすい。
だがそれだけではない。「式裏。」楽曲には、（筆者が観測するかぎりでの）最近流行りのボカロ曲の諸特徴（が先鋭化したもの）が「全部盛り」になっている。今回はその近年（2020年初頭）流行りのボカロ曲の諸特徴について、「式裏。」楽曲から少し整理してみたい。
 
とはいえ、あらかじめ断っておけば、筆者には音楽的教養がほぼないと言っても過言ではない。ただYouTubeを2020年9月から5000時間以上再生しているプレイヤーではあり、「Youtubeをたくさん見る人」の観点から整理できることもあると思った次第だ。
したがって筆者が「音楽」を語るとき、むしろそれを取り巻く外的な特徴でくくることに終始するため、音楽の内容的な特徴の面は捨象されてしまうだろう。それについては聡明な読者諸氏の叱咤を待つばかりであるが、それでも何か寄与するところがあれば嬉しい。そう思ってこの観測録を記す。
はじめに. 平均20秒のボカロ曲
1.0. 楽曲の短さ
1.1. 歌い出し／イントロなし
1.2. 例外状態——長い間奏
1.3. 例外状態——長い楽曲
2.0. アップ一枚絵
2.1. 「地雷系／量産型」サムネ
3.0. ——（名無し）
3.1. （名無し）の先駆け
おわりに
1.0. 楽曲の短さ
www.youtube.com
「式裏。」の特徴…]]></summary>
        <author>
            <name>野の百合、空の鳥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天下一折れ線遊戯（天下一プログラマーコンテスト2013 決勝 [E]）]]></title>
        <id>https://maspypy.com/?p=4980</id>
        <link href="https://maspypy.com/%e5%a4%a9%e4%b8%8b%e4%b8%80%e6%8a%98%e3%82%8c%e7%b7%9a%e9%81%8a%e6%88%af%ef%bc%88%e5%a4%a9%e4%b8%8b%e4%b8%80%e3%83%97%e3%83%ad%e3%82%b0%e3%83%a9%e3%83%9e%e3%83%bc%e3%82%b3%e3%83%b3%e3%83%86%e3%82%b9"/>
        <updated>2022-05-23T00:19:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[概要 問題文 → ■公式解説 → あるのか不明自分の提出 → ■ 解法 LGV 公式を使います。 参考：ABC 216 H 解説（https://atcoder.jp/contests/abc216/editorial/ […]
The post 天下一折れ線遊戯（天下一プログラマーコンテスト2013 決勝 [E]） first appeared on maspyのHP.]]></summary>
        <author>
            <name>maspy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/05/16-2022/05/22）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/23/085029</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/23/085029"/>
        <updated>2022-05-22T23:50:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[05/16(月) 先週は週記を投稿してからすぐ布団に入った。しかしそこからしばらくYouTubeを見てしまって、寝たのは正午だった。 午後4時前に起床。インターン先定例会までの短い時間で、多少なりとも進捗を出しておこうと思って調べ物をしていた。それでも進捗はゴミカス。今週は火曜日にミーティングがあるので、否が応でも何か進むだろう。 他の人の発表を聞きつつ、勉強会スライドの確認と手直しをしていた。文字に色を付けたり。定例会が長引き、普段より遅い時間から勉強会が始まった。使用したスライドは公開してある。 勉強会0516.pdf - Google ドライブ テーマは関数型言語で、ラムダ計算の導入、そ…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直感でわかる、ヒューリスティック問題の羅針盤 ～貪欲法から山登り法まで～]]></title>
        <id>https://qiita.com/square1001/items/84604f79f55ff10d99b0</id>
        <link href="https://qiita.com/square1001/items/84604f79f55ff10d99b0"/>
        <updated>2022-05-17T09:55:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[こんにちは、square1001 です。

本記事では、いろいろな最適化問題でできるだけ良い答えを効率的に出す「ヒューリスティクス」について紹介します。また、ヒューリスティックの代表的な手法である貪欲…]]></summary>
        <author>
            <name>square1001の記事 - Qiita</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/05/09-2022/05/15）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/16/110706</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/16/110706"/>
        <updated>2022-05-16T02:07:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[05/09(月) 午後2時前に起床。1時間ほど布団でゴロゴロした後、シャワーを浴びて購買に向かった。この時間帯、すでに購買のパンやおにぎりは売り切れている。仕方なくお菓子とカロリーメイトを買って、帰り道でコンビニに寄り昼食を確保した。 先週金曜日の配信アーカイブを改めて確認していると、チャットリプレイができないことに気づいた。設定を弄った記憶はなかったが、調べてみるとカット編集を行ったアーカイブはそれができないようになってしまうらしい。配信画面にコメントを表示するのはこれの対策という意味もあったのだと知った。昔は設定していたものの、いろいろソフトの連携が必要で面倒になり、最近は止めてしまってい…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Minecraftのバニラサーバーに対しても動くようなDIscordのbotを作成した]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438092434530</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/05/15/034259"/>
        <updated>2022-05-14T18:42:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[時折、身内で遊ぶためにMinecraftのサーバーを立ち上げることがある。その際、運用のための各種コマンド入力が問題となる。
例えば、直接ttyから入力→実行しても良いのだが、インターフェイスが貧弱で結構怖かったりする。有名なMinecraft用コンテナイメージの作者itzgさんが用意しているrcon-cliなどを使い、RCON経由で直接コマンドを実行しても良いのだが、これも手順を考えると煩わしい。また、サーバーにspigotやpaperを使い、DiscordSRVのようなプラグインを入れることも考えられるが、そもそもバニラでないと実現できない挙動もいくつかあるためサードパーティ製のサーバーは利用できない。
そこで、Minecraftサーバー専用のDiscordサーバーを用意し、botを介することで問題を解決することを考え、実装した。それを紹介する。
github.com
minecraft-command-bot
コマンド一覧
cmd
コマンドを実行する。\cmd kill @e のように使える。なんでもできる強力なコマンドなので、サーバー上に cmd というロールがあり、それを付与されたユーザーのみが実行できるようにしている。

say
DiscordチャンネルからMinecraftサーバーのチャットにチャットをDiscordの名前を付与してから送信する。この後説明する Minecraftサーバーのチャット to Discordのチャンネルの逆を行うために用意した。

mcuuid
Minecraft上のnameとUUIDを相互変換する。
- `\mcuuid naarisan` will returns => `05140bb4-f432-43fe-a5e4-069da2d4fc46`
- `\mcuuid 05140bb4-f432-43fe-a5e4-069da2…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/5/14 お題箱97：マスターデュエル、サイゼミ女人禁制疑惑、発達仕事など]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438085703005</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/05/14/190000"/>
        <updated>2022-05-14T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[お題箱97

409.新作遊戯王楽しめそうですか？
せっかく帰ってきた元プレイヤーのお爺ちゃん達が、現役プレイヤーにボコられて詰まらない思いをしていないか心配してます。
ダメでした！　楽しむ以前に参入していない終わりの状態です。
使用デッキは初期デッキのまま、稀に気が向いたときに起動して、ランクマに一回だけ潜って負けて満足し、次の起動はまた一ヶ月後みたいな遊び方をしています。
遊戯王に特別に冷めたわけではなく、他のゲームと同じでもっと有益で面白いことが人生にはたくさんあるので時間を割くことができないというだけです。
今までGGSTとかを結局あんまりちゃんとやれてないのはタイトルの問題かもしれない（他にハマれるゲームがあるのかもしれない）という希望もあったのですが、人生で最も心血を注いだ遊戯王でもこの有様です。恐らく終わりのないゲームを本腰入れてやるモードはもう訪れないということがわかったのは収穫ではあります。
ちなみに僕の知り合いを見ている限り、元プレイヤーのお爺ちゃん達は普通にかなり強いです。流石に今バリバリCSに出まくっているようなプレイヤーには敵わないにせよ、漫然と遊んでいるだけの生温い現役プレイヤーは薙ぎ倒してプラチナ帯に到達していました。やっぱり昔ちゃんとやっていた人は多少ブランクがあっても全然強くて、たぶん大抵のゲームは始めて三ヶ月の現役プレイヤーよりは昔十年やってて十年ぶりに復帰したジジイの方が強いです。
 

410.サイゼリヤ全記事（+よるべ）マラソン完走しました、ギリギリ 13 日で二週間に間に合った。というだけの報告なのでこれ以外に内容は無いんですが、それだとアレなんでなんか書いときます。
* ベスト記事：『18/9/4 自殺を止めるな！』
* 銀髪要素の評価が 20/12/12 から 21/10/23 の間で 10 点増加してますけど、理由あったりし…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust + GitHub Actionsでマルチアーキテクチャ対応のイメージをなるべく早く作る]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438092154383</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/05/14/121650"/>
        <updated>2022-05-14T03:16:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[マルチアーキテクチャ対応のイメージとは
詳しいことは書かないが、複数種類のアーキテクチャ上で実行できるイメージのことを指す。amd64 や arm64 など、異なる種類の環境でも docker run --rm hello-world として実行できるのはこれに対応しているため。
このようなビルドをGitHub Actionsで行いたくなるが、これがかなり遅い。
愚直にやると遅い
docker buildx build --platform linux/amd64,linux/arm64 -t naari3/testtest . のように実行すると、必要なタイミングでQEMUが起動して対象のアーキテクチャで実行してくれるんだけど、まあ勿論のように遅い。
Googleで調べてみると、遅くならないようにする工夫がいくつかヒットする。
Rustのクロスコンパイルを利用する
Rustは比較的簡単にクロスコンパイルができるので、これを利用したい。
ホストと異なるアーキテクチャを対象にビルドする場合であっても、ベースイメージはホストと同じアーキテクチャを選択することでQEMUの起動を回避することができる。↓こんな感じ
# linux/amd64の環境で docker buildx build --platform linux/arm64 としたとき
# BUILDPLATFORM = linux/amd64
# TARGETPLATFORM = linux/arm64
FROM --platform=$BUILDPLATFORM rust:1.60 as builder
# snip
RUN cargo build --release --target $TARGETPLATFORM



これを利用して、最近amd64とarm64向けのイメージをビルドするためのDockerfileを…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[kotatsugameに質問 Part2]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/14/034109</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/14/034109"/>
        <updated>2022-05-13T18:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[www.youtube.com 嬉しいことにまた質問を受け付けてくれという要望があったので、Part2を開催します。Part1は赤になったときの記事をご覧ください。 kotatsugame.hatenablog.com 以下のGoogleフォームはまだしばらく開けておく予定なので、これからもドシドシご投稿ください。 forms.gle 質問 次回の小説の構想はありますか 最短経路問題で何か書こうと思っているのですが、話が全然組み立てられません。起承転結の「転」の部分が思いつかないとどうしようもない感じがしますね。 大学卒業して院にいったんですか？ そうです。そもそも飛び級制度が早期「卒業」であ…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[まちカドまぞく 2丁目 第6話「夕日の誓い！　まぞくたちの進む道」]]></title>
        <id>tag:nicovideo.jp,2022-05-13:/watch/1652146446</id>
        <link href="https://www.nicovideo.jp/watch/1652146446"/>
        <updated>2022-05-13T03:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[動画一覧はこちら10年前、桜のコアと接触していたシャミ子。その記憶を思い出すため、自身の力を使い10年前の記憶を探索することに。そこで窮地に追い込まれたシャミ子を助けたのは,探し続けていた桃の姉、千代田桜だった！果たしてシャミ子は桜と一緒に脱出することができるのか？一方、桃は悪夢からシャミ子を救うべくある行動に出る―。無料動画や最新情報・生放送・マンガ・イラストは Nアニメまちカドまぞく 2丁目2022春アニメ　アニメ無料動画　アニメランキング声優情報　小原好美　鬼頭明里
24:12｜2022年05月13日 12：00：00 動画投稿｜2022年05月13日 12：00：00 コミュ投稿]]></summary>
        <author>
            <name>まちカドまぞく2丁目 チャンネル動画‐niconico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tweeka TV - Episode 74 (Special Guests: Frequencerz)]]></title>
        <id>https://www.youtube.com/watch?v=5ZT2v7ObkzE</id>
        <link href="https://www.youtube.com/watch?v=5ZT2v7ObkzE"/>
        <updated>2022-05-12T21:49:38.000Z</updated>
        <author>
            <name>Da Tweekaz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最近の雑記]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438091776071</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/05/13/014541"/>
        <updated>2022-05-12T16:45:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[色々と長い期間を掛けてやりたいことがたくさんでてきて記事を書かなかった。今日も夜ご飯を食べることができなかったし、多分ちゃんと疲れているのだと思う。
壺で2:40を取得した。もう数秒を詰めるだけで大変だな、という気持ちの他、例えばfunitureあたりはかなりマシな動きができるようになったので、つまり僕の進化はまだ止まらない。
Glitchless in 2m 40s 852ms by naari3 - Getting Over It With Bennett Foddy - speedrun.com
www.youtube.com
「極味や」というお店でハンバーグを食べた。本当においしかった。並び始めが11時15分くらい、店が始まったのが11時30分、中に入れたのは12時過ぎあたりだった。

ああああ pic.twitter.com/x2UwJzjcAT
— なあり (@_naari_) 2022年5月1日
  
形を整えられただけの赤いハンバーグが目の前に出され、これを熱くなっている鉄板の上で焼く形式。店員さんに触ってもよい、と指示されたタイミングではまだ表面のみが熱された状態なので、自分たちで切り分けて鉄板で赤みがなくなるまで追加で熱して食べる。肉の味が凄くしっかりしていて、岩塩と白米が一番合うタイプのハンバーグだった。
とんかつの話にも通じるが、これも家庭のハンバーグとはレギュレーションが全く違うもので、これこそ外食でないと食べられない味なのだろうと思った。調理過程が本当に知りたい。できれば家で食べたい。
Minecraftをやった。葉月味というヤロウがSkyblockをやりたいと言い出したのでサーバーを立てた。進捗は以下のツイートのツリーをどうぞ。

進捗https://t.co/EgMxFaWTaw pic.twitter.com/CB8Wv4nAr4
— なあ…]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最近よかったコンテンツについてしゃべリバー#2]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438091776906</id>
        <link href="https://xcloche.hateblo.jp/entry/2022/05/12/233450"/>
        <updated>2022-05-12T14:34:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近触れたよかったコンテンツの話をするTwitterスペース（隔週）「最近よかったコンテンツについてしゃべリバー」第2回を5/10(火)に開催した。
KADOKAWAの無料キャンペーン
ゲームのバグをテーマにした作品
建築や架空生態系の図録
Web漫画
音声捜査をテーマにした映画
など。
次回は 5/24(火) 22:00-の予定。
「今こそ戦争について、考えよう」キャンペーンの話題
bookwalker.jp
太田愛の本を積んでいて読みはじめた矢先に無料になってちょっと悔しい


TRICK、ウルトラマン、相棒などの脚本家
ラテンアメリカに造詣
ウクバールの夢を見る男の話
ウルトラマンガイアのアルゴナ回（輸送中に事故で紛失した怪獣の卵を金のない小さな会社が拾ってしまい、宇宙人を名乗って地球防衛の組織に脅迫状怪文書（誤字だらけ）を送って身代金を要求する回）
石の花


ナチスの侵攻をうけたユーゴスラビアを舞台にした漫画
漫画史としてもエポックメイキングな作品だったらしい
そういえばQ. E. Dも無料になってましたね


人間の業をテーマにした作品も多く、シンプルな絵柄からはなかなか想像できないエグい話も多い
この世界は不完全すぎる

この世界は不完全すぎる（１） (コミックＤＡＹＳコミックス)

作者:左藤真通
講談社
Amazon

開発中のVRゲームに閉じ込められて一年以上が経過した職業デバッガーたちの生きざま、狂気、悲哀を描いたファンタジー漫画。偏執的にデバッグ作業を続けバグを報告し続ける主人公・ハガ（報告してしばらくすると治る）が持ち前の仕様・未報告バグ知識を活用し、次々とあらわれる問題に立ち向かう。
デバッガー同士は「なんとかクリエイトのハガです」みたいに自己紹介する、お仕事漫画...？
バグの例


全員がTポーズ（3Dモデルの基本姿勢）の街。
アバター読み込…]]></summary>
        <author>
            <name>セミになっちゃた</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[G – Get the Salary of Atcoder（square869120Contest #4 [G]）]]></title>
        <id>https://maspypy.com/?p=4965</id>
        <link href="https://maspypy.com/g-get-the-salary-of-atcoder%ef%bc%88square869120contest-4-g%ef%bc%89"/>
        <updated>2022-05-11T10:42:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[概要 問題文 → ■公式解説 → ■, p.86自分の提出 → ■ 解法 Euler Tour をとって、Euler Tour における頂点順を $x$ 座標、木における深さを $y$ 座標と見なすことで、次のクエリ処理 […]
The post G – Get the Salary of Atcoder（square869120Contest #4 [G]） first appeared on maspyのHP.]]></summary>
        <author>
            <name>maspy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[遊園地（みんなのプロコン 2017 [E]）]]></title>
        <id>https://maspypy.com/?p=4962</id>
        <link href="https://maspypy.com/%e9%81%8a%e5%9c%92%e5%9c%b0%ef%bc%88%e3%81%bf%e3%82%93%e3%81%aa%e3%81%ae%e3%83%97%e3%83%ad%e3%82%b3%e3%83%b3-2017-e%ef%bc%89"/>
        <updated>2022-05-11T08:42:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[概要 問題文 → ■公式解説 → ■自分の提出 → ■ 公式解説も面白いけど、こっちの方が分かりやすいかな？ 解法 解説同様に、次のように辺を張ったグラフを作って強連結成分分解すれば解くことができます。 $i<j$ […]
The post 遊園地（みんなのプロコン 2017 [E]） first appeared on maspyのHP.]]></summary>
        <author>
            <name>maspy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/05/02-2022/05/08）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/09/221901</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/09/221901"/>
        <updated>2022-05-09T13:19:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[05/02(月) 先週の週記を投稿してからの話。徹夜を決めた。ついでに新幹線の予定も早めることにしたので、時間的な余裕はすでにほぼなく、そそくさと出発。高校生の通学ラッシュと重なってしまい、駅から吐き出されてくる人々に逆らって歩くことになった。 仙台駅に着いて、朝食のパンをコンビニで購入して乗車。さすが朝早めの新幹線、さらに仙台駅始発ということもあってか、中はガラガラだった。 車内ではラノベを読んでいた。ふとTLを見ると、日曜日のOpenCup-Aが怪しいという話が流れてきた。詳しくは先週の週記に追記しておいた。解説のリンクをまだ手に入れられていないため、想定解がどのようになっているのかわから…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[22/5/6 2022年3～4月消費コンテンツ]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438067303251</id>
        <link href="https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2022/05/06/193757"/>
        <updated>2022-05-06T10:37:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022年3～4月消費コンテンツ

引き続き時間の大半を理系学問に費やしていたのと、趣味の小説にそろそろ決着を着けようと思って本格的に始末していたためしばらく更新が空いた。
理系学問はあと3個くらい資格を取ったらしばらく小休止してもいいし、kaggleをやってもいい。結局のところデータサイエンス系の理論的な最難関資格の一つが統計検定1級らしく、それを初手で取ったせいで残りが差分回収みたいなテンションになっている。順番を間違えた。
アニメ卒業疑惑は一過性ではなくそこそこシリアスな雰囲気が出てきた。ゲームに続いてアニメも葬られるかもしれないが、漫画だけは無限にのめり込めるので一旦そっちに注力してもいい（GWはスパ銭で徹夜して進撃の巨人を全巻読み返した）。
普段感想を書くときはあまりネタバレを気にしていないが、『オッドタクシー』は比較的致命的なネタバレが含まれるので注意。
2022年3～4月消費コンテンツ
メディア別リスト
アニメ(12話)
漫画(29冊)
書籍(3冊)
映画(4本)
良かった順リスト
人生に残るコンテンツ
消費して良かったコンテンツ
消費して損はなかったコンテンツ
たまに思い出すかもしれないくらいのコンテンツ
以降の人生でもう一度関わるかどうか怪しいコンテンツ
ピックアップ
スパイダーマン:ノー・ウェイ・ホーム
ソウナンですか？
ジョジョリオン
オッドタクシー
キタミ式イラストIT塾 応用情報技術者 令和04年/徹底攻略 応用情報技術者教科書 令和4年度
「読まなくてもいい本」の読書案内
ブラック・ウィドウ、シャン・チー/テン・リングスの伝説、エターナルズ
生産コンテンツ
キャラ紹介①　白花ちゃん
キャラ紹介②　黒華ちゃん
キャラ紹介③　ジュリエットさん
キャラ紹介④　椿ちゃん
キャラ紹介⑤　遊希ちゃん
キャラ紹介⑥　紫ちゃん
メディア別リスト
アニメ(12話)…]]></summary>
        <author>
            <name>LWのサイゼリヤ</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[まちカドまぞく 2丁目 第5話「かちこめ！　桃色のシャミ子奪還作戦！」]]></title>
        <id>tag:nicovideo.jp,2022-05-06:/watch/1651118108</id>
        <link href="https://www.nicovideo.jp/watch/1651118108"/>
        <updated>2022-05-06T03:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[動画一覧はこちらシャミ子に謝罪をするために吉田家までやってきた白澤店長とリコ。2人が桜と関わりがあると知ったシャミ子は、何か手がかりが見つかるかもとそのまま「喫茶あすら」でバイトを続けようとするも、桃はなぜか猛反対！「バイトNG‼就労ダメ絶対!!」そんな中、白澤店長から衝撃の事実が語られる。無料動画や最新情報・生放送・マンガ・イラストは Nアニメまちカドまぞく 2丁目2022春アニメ　アニメ無料動画　アニメランキング声優情報　小原好美　鬼頭明里
24:11｜2022年05月06日 12：00：00 動画投稿｜2022年05月06日 12：00：00 コミュ投稿]]></summary>
        <author>
            <name>まちカドまぞく2丁目 チャンネル動画‐niconico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[yukicoder] No.1594 Three Classes]]></title>
        <id>https://maspypy.com/?p=4957</id>
        <link href="https://maspypy.com/yukicoder-no-1594-three-classes"/>
        <updated>2022-05-05T09:30:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[概要 問題文 → ■公式解説 → ■自分の提出 → ■ 想定されている解法よりもだいぶ難易度が高いですが、$O(N^22^N)$ で解けます。$N \leq 12$ の制約では特に高速にならないですが、この解法であれば  […]
The post [yukicoder] No.1594 Three Classes first appeared on maspyのHP.]]></summary>
        <author>
            <name>maspy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[α(m, n) のお勉強 + 定数時間 decremental neighbor query]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438088534300</id>
        <link href="https://rsk0315.hatenablog.com/entry/2022/05/04/215704"/>
        <updated>2022-05-04T12:57:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[\(\alpha(n)\) や \(\alpha(m, n)\) というのがありますね。union-find の計算量解析で出てくる？らしい、ほぼ定数？みたいな関数？だと思われていがちなやつです。
一度お勉強したつもりですが、実はなにもわかっていなかったのでまたやりました（別にリンク先は読まなくてもいいです）。かなり長いので、暇なときにちょっとずつかいつまんで読むくらいにしてくれたらうれしいです。
rsk0315.hatenablog.com
わかっていない気がしていたこと：
\(\alpha(n)\) とはなにか + どんな性質を持つか
Ackermann 関数 \(A_m(n)\) とはなにか


\(\alpha(n)\) と \(A_m(n)\) の関係はどんなものか
\(\alpha(m, n)\) とはなにか + どんな性質を持つか
計算量解析の文脈で、\(\alpha(n)\) や \(\alpha(m, n)\) はどういう過程で出てくるか
それから、これらの解析を用いて decremental neighbor query を \(\langle O(n), O(1)\rangle\) (amortized) で処理できるデータ構造を作れるので、それの話も書きます。何度か別で言及したりしていますが、このデータ構造によって線形時間でオフラインで LCA を処理できます。
これらを順を追って書いていきます。特に前半はやや天下りに感じますが許してください。
\(\alpha\) の性質に関する話
Inverse Ackermann hierarchy
\(\alpha(n)\) の話
Ackermann 関数との関係
\(\alpha(m, n)\) の話
注意書き
\(\alpha\) の計算量解析での話
\(\alpha(n)\) が出てくるデータ構造
\(…]]></summary>
        <author>
            <name>えびちゃんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最近よかったコンテンツについてしゃべリバー#1]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438088898313</id>
        <link href="https://xcloche.hateblo.jp/entry/2022/05/03/232423"/>
        <updated>2022-05-03T14:24:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近触れたよかったコンテンツの話をするTwitterスペースの試み（隔週予定）として、先週4/26に第一回「最近よかったコンテンツについてしゃべリバー#1」を開催した。
自分がおもしろいと思ったものを発信することで、「ぼくが好きそうな作品情報」をうまく教えてもらえないかな〜　というのが下心の企画で、しゃべろうと思って用意していた数点を紹介できたほか、参加者からもおすすめ作品の話を聞くことができた。
次回は5/10の22時〜予定。



最近よかったコンテンツについてしゃべリバー #1、本日4/17 22:00〜1時間程度の予定です　ぜひきてね　最近よかったコンテンツおみやげも熱烈歓迎しています
— かもリバーのワクワク夏休み (@xcloche) 2022年4月26日
  

告知ツイートが日程を間違えている。おわりやね


第1回で話題に上がった作品を記憶を頼りにダイジェストで紹介する。


僕が答える君の謎解き

僕が答える君の謎解き　明神凛音は間違えない (星海社 e-FICTIONS)

作者:紙城境介
講談社
Amazon

日常の謎・特殊設定ミステリ
別に出たのは最近ではないが、「最近みて／読んでよかった」のの会なので、出たのはいつかとかどうでもいい！
サブタイトルが「明神凛音は間違えない」で、「絶対に正しい推理を行い、犯人が誰かを特定するが、その道筋はわからない（根拠はすべて明神凛音が体験したことで構成できる）」ヒロインの推理を神託／オラクルとした倒叙ものミステリ
明神凛音はこの能力で人間不信に
主人公の探偵役は「なぜ推理できたか」を推理する
基本的に多重解決もので、まず一般解法があり、「ヒロインが推理できていたということは」解法があり、「ヒロインが何を謎と捉えているか」などメタ構造が関わってくる最終解決が行われることも
イヤミス要素もあり
霜夜ゆく

霜夜ゆ…]]></summary>
        <author>
            <name>セミになっちゃた</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[遅延セグ木を思いつく流れを追う用の記事]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438088483848</id>
        <link href="https://rsk0315.hatenablog.com/entry/2022/05/02/205504"/>
        <updated>2022-05-02T11:55:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[敬遠されがちみたいな印象がある[要出典]*1ので、書いてみます。
問題
観察 1
欲しい性質まとめ
観察 2
本題
成り立ってほしい性質
その他
参考文献
おわりねこ
問題
以下のような問題設定を考えます。
集合 \(S\), \(T\) と、それに関する演算 \(\circ: S\times S\to S\), \(\star: S\times T\to S\) があります。
変数 \(a_1, a_2\in S\) があり、初期値が与えられます。
あなたは、変数 \(a'_1, a'_2, a' \in S\) と \(x' \in T\) のみ読み書きできます。
以下のクエリを処理してください。
単一クエリ


\(x\) が与えられ、\(a_1 \gets a_1 \star x\) で更新する。
\(x\) が与えられ、\(a_2 \gets a_2 \star x\) で更新する。
\(a_1\) を答える。
\(a_2\) を答える。
複数クエリ


\(x\) が与えられ、\(a_1 \gets a_1 \star x\) および \(a_2 \gets a_2 \star x\) で更新する。
\(a_1 \circ a_2\) を答える。
ただし、複数クエリが与えられたときは、\(a'\) と \(x'\) にのみアクセスできるとします。
単一クエリにおいては、アクセスは自由とします。
たとえば、\(a_1\) を答えるときに \(a'_2\) や \(x'\) を更新してもよいとします。


ここでは \(\circ\), \(\star\) が持つ性質には特に触れていません。
これ以降で問題を解きながら「こういう性質があれば解けるな〜」というのを探していく流れになります。
記号が苦手な人は、\(S\), \(T\) が int、\(\circ\) が…]]></summary>
        <author>
            <name>えびちゃんの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[週記（2022/04/25-2022/05/01）]]></title>
        <id>https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/02/062840</id>
        <link href="https://kotatsugame.hatenablog.com/entry/2022/05/02/062840"/>
        <updated>2022-05-01T21:28:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[04/25(月) 先週の週記を投稿してから。学食に行って食事し、今日もまた予約していた新刊ラノベを受け取って帰ってきた。そこから1時間インターン関連のコーディングをした。一度寝たら定例会まで起きられないことが分かっているので、寝る前に進めておこうという魂胆。一応少しだけ進んだのでちょっと満足し、切り上げた。後は布団に入ってすぐ寝るつもりが、うっかりハーメルンを読み始め、睡眠時間が1時間ほど減ってしまった。午後1時就寝。 午後4時起床。布団の上で20分くらい意識朦朧としていた。何とか起き上がって定例会へ。今日報告する進捗は朝方の1時間のみで、内容が薄い以外は問題なく終了。 勉強会の内容は数学だっ…]]></summary>
        <author>
            <name>kotatsugameの日記</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[yukicoder] No.925 紲星 Extra]]></title>
        <id>https://maspypy.com/?p=4953</id>
        <link href="https://maspypy.com/yukicoder-no-925-%e7%b4%b2%e6%98%9f-extra"/>
        <updated>2022-04-30T19:46:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[概要 問題文 → ■公式解説 → ■自分の提出 → ■ 実装が易しめの平方分割解。あまり他の提出になさそうだったので一応書きます。 解法 列の平方分割により解きます。 数列 $A$ を、長さ $s$ の区間に区切ることに […]
The post [yukicoder] No.925 紲星 Extra first appeared on maspyのHP.]]></summary>
        <author>
            <name>maspy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雑記　生活むずい/M3などでのリリース報告]]></title>
        <id>hatenablog://entry/13574176438087814398</id>
        <link href="https://naari.hatenablog.com/entry/2022/04/30/210555"/>
        <updated>2022-04-30T12:05:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近ブログを書いていない。リングフィットアドベンチャーをやっているので体力がなくなっている、というのもあると思う。体力を付けて一日の活動時間を伸ばそう、という目的があったが、現状本末転倒な感じ。ある一定の体力を超えるまではこの差が産まれ続けるということだと思うので、もうちょっと頑張りたい。
締め切りに追われてDTMをやる必要があった時が一番色々あったなあ、とふと思い出した。多分なんだけど、単にやらなければならないことの逃避先として様々なことを探していたのではないか、と思っている。その結果の一例として壺の記録は2分46秒になったわけで、これはこれで嬉しかったが締め切りに追われる気持ち悪さとはずっと戦っていたので、まあどっこいどっこいでした。
現状見える僕のブログの更新数ピークはだいたい1月とか2月とかで、僕がよく見ていたブログが最も頻繁に更新されていた時期とも被っていて、そのモチベーションが一旦落ち着いた形となる。書きたいことはそれなりにあったんだけれど、最近単純に余裕がなくて細かなことに手が回っていない。例えば、いまご飯を食べるのがめんどくさく、それをサボってブログを書いている。美味しさのためのものではなく、普段の生活に必要な食事を取る、というのが結構な苦痛になってきている。というか食事についてだけじゃなくて寝ること以外ほぼ全ての「生活を回すために必要なこと」が全部面倒になっていて、ヤバい気がしている。なんだろう、仕事が忙しくなっているのだろうか？
ただ、外に出て遊ぶ、みたいなのはちゃんとできている。M3には行ったし、昨日と今日とお昼にイタリアンの店でピザを食べた。全部楽しかったので、単に普段の生活習慣が離れてきているんじゃないか？という気もしている。

こんな感じで体力を使うと、寝る時間がアホみたいに早くなる。最近のリズム的には20時くらいにはもう本就寝に入れるような眠さが襲ってくる。さっきの活動時間というのはこの寝るまでの時間を伸ばしたい、という意味合いが強い。なんか、頑張って起きていないといけないというのが自分の気合を大きく削いでいる気がしていて、これを早くどうにかしたい。外に出たら確実に睡眠バランスが崩れるのは本当に良くないので。もっとみんなと遊びたいぜ。
2022春M3について書いておく。本当にありがたいことに、poniyamaさんが新設されたレーベル Liminal Warp の「Anime sampling × Leftfield Bass Music」がテーマの新譜コンピ Nocturnal Edge に参加させていただいた。僕は not seeming!!((これはつまりシュールという意味です))) というトラックで参加した。スネアが大きめでベースが多少グニュっとしているトラックです。sine compress。実は一番最初、僕が企画の趣旨を勘違いし、ドナルドのサンプルで構成していた。その後軌道修正をし、とても良い形に仕上げて提出することができた。ドナルドの版は今度VIPバージョンとして上げたいですね。
soundcloud.com
liminalwarp.bandcamp.com
M3と同時タイミングでリリースされた荷鞍Recordsの3rdアルバム「# PARTY ALL-NIGHT」にも参加した。前回まではテーマがあった気がするけど今回はなかった。ただ、前回参加した時からずっとテーマを無視していたので、今回も同じく特に考えること無く自由に制作した。こちらでは caramell11111 という、ウッーウッーウマウマ(ﾟ∀ﾟ)をさらに早くして、hyperflip、dariacoreっぽくしたものを出した。人のdariacoreをかなり参考にしていて、トラックの展開の作り方をたくさん真似た。いつもの僕のトラックよりも手数が多いように感じられると思います。あとはキックスネアが「ドンドンタッッ」で構成されているのが凄く好きで、それをたくさん混ぜ込めたのが嬉しかった。
soundcloud.com
nigurarecords.bandcamp.com
両方とも本当にすごいコンピアルバムとなっているので是非どちらも聞いてください。お願いします。]]></summary>
        <author>
            <name>名有りさんの日記</name>
        </author>
    </entry>
</feed>